<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>潜光</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://terryzhao.com/"/>
  <updated>2017-04-24T22:43:18.000Z</updated>
  <id>http://terryzhao.com/</id>
  
  <author>
    <name>潜光</name>
    <email>16715906@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>薛兆丰经济学005 - 不确定性、进化与经济理论</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/20170404xuezhaofeng/2017-04-25.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/20170404xuezhaofeng/2017-04-25.html</id>
    <published>2017-04-03T16:48:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-24T22:43:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="薛兆丰经济学005---不确定性进化与经济理论">薛兆丰经济学005 - 不确定性、进化与经济理论</h1>
<h2 id="内容总结">内容总结</h2>
<p>这一篇简要介绍了经济学被引用最多的两三篇论文之一，由Armen Alchain 阿尔钦（1914年04月12日-2013年02月19日）写的《不确定、进化与经济理论》。</p>
<p>一开始介绍了经济学关于人是否是理性的两大争论，一种说法是人的做法并没有按照理性来操作（手上没有拿着供需表来指导决策），另一种说法是人其实已经悄悄的按照理性来执行了（每一次决策都是后端无形的计算）。我的理解是，一种说法认为经济学只适合于理性的人，而另一种说法是经济学是普世的，因为人总是理性的。</p>
<p>而阿尔钦提出了自己的看法，也就是开头提到的这篇论文，并发布到了《政治经济学期刊》。他的论点是，<strong>首先世界是充满不确定性的，从统计学的观点看，只要存在不确定性，咱们就没法算出所谓的最优解，顶多只有一个最优概率区间。</strong>所以不存在最优解，最理性解，人在世界上追求的首先是存活、而不是最优，存活就要符合的是优胜劣汰。</p>
<p><strong>经济学关心的是存活的条件，在什么情况下，人们能够存活下来，如果条件发生变化，人们存活的情况又会发生怎么样的改变。经济学关心的是这个，跟人是不是理性的没有关系</strong></p>
<h2 id="课后思考">课后思考</h2>
<p>今天的这篇给我感觉，阿尔钦的经济学理论是务实的，符合优胜劣汰规则，强调的是客观环境的作用，而客观环境是相对固定的。不像人的理性，对于每个人来说，自身有不同的情况，不同的理性会得出不同的决策。经济学作为一门科学，如果想要对人的决策发挥积极作用，那么从相对固定的因素出发所得出的结论，比较能够起指导性作用。</p>
<p>同时，优胜劣汰强调的是结果，也是一个结果导向的思维，过程充满了不确定性，而结果好才是真的好。</p>
<h3 id="思考题">思考题</h3>
<p>识时务随大流和特立独行，这两种不同的风格，哪一种成功机会更大？</p>
<p>识时务随大流和特立独行这两种行事风格，属于人的理性决策，根据自己的想法行动。 而如上面说的，环境的因素不可忽视，适应环境的人做出决策的人才有可能有更大的成功机会。</p>
<p>我非常赞同成功本身就是一个随机事件，就是不确定的，因此在一定条件下，哪个机会更大，顶多就是有一个最优解区间。</p>
<h2 id="与现实的联系">与现实的联系</h2>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>适者生存，说的是适应环境的人才能够生存，这个环境不仅仅是自然环境、还有社会环境。因此，关键还是在于更多的了解市场、了解环境，适应市场需求做出投资决策、行为行动。</li>
<li>成功是一个随机事件，可能无法保证成功，但至少是否能够做到不输、输的起，再考虑必胜的决策。</li>
</ol>
<h2 id="行动和改变">行动和改变</h2>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>多观察身边的任何事，观察环境的需求，适时的采用随大流/特立独行的策略</li>
<li>了解市场，学会哈维·艾克说的“准备、发射、瞄准”，不断调整自己的策略，提升成功的几率</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;薛兆丰经济学005---不确定性进化与经济理论&quot;&gt;薛兆丰经济学005 - 不确定性、进化与经济理论&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;内容总结&quot;&gt;内容总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这一篇简要介绍了经济学被引用最多的两三篇论文之一，由Armen Alchain 阿尔钦（1914年0
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://terryzhao.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有钱人想的和你不一样 - Part.1</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/20170404testlongfile.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/20170404testlongfile.html</id>
    <published>2017-04-03T16:48:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-04T07:39:18.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作者：哈维·艾克</p>
<p>[TOC]</p>
<pre><code>真正的读书，要实践出来，10%的学习，20%与高手讨论，70%自我实践</code></pre>
<p>17条思维习惯，让你还上一颗有钱人的脑袋 ## 哈维·艾克是谁，我为什么该读这本书？</p>
<p><strong>别相信我说的每一句话</strong> 你对成功的渴望与获得成功的结果是两个不同的世界，本书正提供了它们之间缺少的那一环。</p>
<p>倘若你的潜意识没有为成功制定出“财务蓝图”，那么你的所学、所知、所为就不会带来太大改观。</p>
<pre><code>尽管我说过我自己真的向往富有，但还是看出自己对财富有些根深蒂固的忧虑。主要是我担心，担心最多的，是自己可能失败，或是更糟：成功了，然后以某种形式赔个底儿掉。。。</code></pre>
<p>富人用一种思维方式，穷人用另一种截然不同的方式，这些方式决定了他们的行动，从而决定了他们的结果 你所要做的一切就是复制富人的思维 我开始运用从富人模式哪里学来的知识，包括他们的商业策略和思维策略。<strong>我做的第一件事就是要确保成功，然后赢取胜利。</strong> 我还开始调整自己的思维方式。。。。在很多方面，我的思维其实是阻挡我成功的最大障碍，我选择不再抱着无法激励自己朝财富迈进的所有思想</p>
<pre><code>一个男子正沿着悬崖行走，突然，他失去了平衡，摔了下去。
幸运的是，他沉着冷静，抓住了岩架，拼命地吊坠那里，他开始呼救
一个巨大的吼声回应道：我是上帝，我能帮助你，请放手，相信我
请听接下来的事情 ： “还有其他人能帮我上去吗？”</code></pre>
<p>如果你想过上更高水准的生活，就要愿意放弃就有的思考方式，形成、采用新的思考方式。</p>
<h2 id="第一部分你的金钱蓝图">第一部分：你的金钱蓝图</h2>
<p>金钱的外部法则包含的事项比如商业知识、金钱管理，还有投资战略，但内部游戏同等重要。</p>
<p><strong>在恰当的时间、恰当的地点并不够。你要成为在恰当时间、恰当地点的那个恰当的人。</strong></p>
<p>斯图尔特·怀尔德说过：成功的关键是提高你自己的水平，当你专注于某件事情的时候，人们自然会被你吸引。当他们出现的时候，给他们开账单！</p>
<p><strong>财富原则：你的收入只能增长到你能增长的程度</strong></p>
<h3 id="为什么金钱蓝图很重要">为什么金钱蓝图很重要？</h3>
<p>绝大多数人只是不具备创造、持有大笔金钱以及成功的内在能力，同时也无法应对与金钱和成功伴随的挑战。</p>
<p>大部分人没有达到自己潜能的极致，多数人都不成功。。。原因很简单，多数人是无意识的。。。 他们在十分肤浅的标准 —— 一个源于他们能看见的标准 —— 工作、思考。</p>
<h3 id="树根决定果实">树根决定果实</h3>
<p><strong>财富原则：如果你想改变果实，你首先就要改变他的根。如果你想改变看得见的，那你就必须先要改变看不见的。</strong></p>
<h3 id="四个象限">四个象限</h3>
<p>我们的生活至少同时处于四个象限，分别是物质世界、智力世界、情感世界以及精神世界。 而物质世界，仅仅是其他三个象限的映射（打印稿？） 改变的只可能是“程序”，是智力的、情感的以及精神的世界。</p>
<p><strong>财富原则：事实是，金钱是结果，财富是结果，健康是结果，疾病是结果，你的体重是结果，我们生活在一个因果世界中</strong></p>
<p>缺钱从来不是问题，缺钱是结果，但根源是什么？ 改变你外部世界的唯一方法是，首当其冲改变你的“内部世界”</p>
<h3 id="宣言进行改变的有效秘诀">宣言：进行改变的有效秘诀</h3>
<p>宣言是什么？是一个积极的表述，大声用力地表述出来。</p>
<p>每件事都有一种事物-能量-构成……宣言向你的潜意识思维送去一条强大的信息。 宣言和主张是有细微差别的，主张的定义是：“一项积极的陈述，宣称你希望达成的一个目标已经发生”，宣言的定义是：“陈述一项正式的意愿，要展开特别的行动过程，或进入特别的状态。” 定义中的宣言还是<strong>正式的</strong>，是抵达宇宙和通向你全身的正能量表述。 定义中还有一个词也相当重要 —— <strong>行动</strong>，因为你必须采取一切必要的行动让意愿成为现实。</p>
<h4 id="宣言">宣言：</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我的内心世界创造我的外部世界！” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h3 id="我们的金钱蓝图是什么它是怎样形成的">我们的金钱蓝图是什么，它是怎样形成的？</h3>
<p>金钱蓝图是什么？打个比方，让我们为一所房子描绘蓝图，他是为一个特定的家庭预先计划或设计的。同样道理，你的金钱蓝图完全是你预先设定的，他是与金钱翔哥的规划或方法。</p>
<p>思想 》 感觉 》 行为 = 结果 <strong>财富原则：思想决定感觉；感觉决定行为；行为决定结果；</strong></p>
<p>你的金钱蓝图如何形成的呢？他主要由你过去接受的信息形成，特别是当你还是个小孩的时候。 你的思想缘起于“信息工具箱”，他已经存在于思维的储藏柜。。他来自过去的程序。。</p>
<p>程序 》 思想 》 感觉 》 行为 = 结果 <strong>程序决定思想，思想决定感觉，感觉决定行为，行为决定结果</strong> 因此，改变程序是改变结果的关键步骤。 我们是如何被支配的呢？主要由如下三个方面：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>口头支配：幼时的你听见了什么？</li>
<li>模型：幼时的你看见了什么？</li>
<li>特别事件：幼时的你经历了什么？</li>
</ol>
<p>本书将学到为了财富和成功，如何重新支配你自己。</p>
<h3 id="第一影响口头支配">第一影响：口头支配</h3>
<p>小时候听到的所有关乎金钱的陈述都会留在潜意识思维中，作为描绘你的财务生活蓝图的一部分。</p>
<p><strong>财富原则：当潜意识思维必须要在申根低估的情感与逻辑之间进行选择的话，情感几乎总要占到上风</strong></p>
<pre><code>斯蒂芬开始明白那些消极的信仰是他母亲的，源于她过去的支配，而不是他自己的</code></pre>
<p>你的潜意识支配了你的思想，你的思想确定了你的决定，你的决定确定了你的行为，你的行为最终确定了你的结果。</p>
<p>做出变化有四个关键要素。 第一个要素是<strong>知悉</strong>，你不可能改变某件事情，除非你知道他的存在。 第二个要素是<strong>理解</strong>，通过理解你的“思考方式”源自何方，你可以认识到他并非来自你的内心。 第三个要素是<strong>分离</strong>，一旦认识到这种思考方式不是你的，你就能他自己与之分离，选择现在究竟是把它保持下去，还是让他离去——这要根据你今日是谁，明日在何方而定。 第四个要素是<strong>重新支配</strong>。</p>
<h4 id="变化的步骤-口头支配">变化的步骤 —— 口头支配</h4>
<p>知悉：写下你小时候听说过的有关金钱、财富和有钱人的所有说法 理解：写下迄今为止你相信这些说法给你的财务生活带来了怎样的影响 分离：你能看出这些思想仅代表你学到的，而不是你的分析，也不是你的吗？你能看出此刻你有一个不同的选择吗？</p>
<h4 id="宣言-1">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我所听过的有关金钱的说法不一定是事实。我选择采用支持我的快乐和成功的全新思考方式” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<h3 id="第二个影响模型">第二个影响：模型</h3>
<p>在成长的阶段，你的父母或监护人在金钱的舞台上像什么？ 作为孩子，我们就是通过模仿来学习每件事情的。 也就是说，在金钱的舞台上，我们通常很可能与双亲中的一人或两人的做法是一样的。</p>
<pre><code>我总是旗开得胜，但以两手空空而结束，这么多年了，我从来就不知道原因，我想我肯定是个平庸的老糊涂……直到今天…………我本身并没有设呢错，我只是将我父亲的金钱蓝图置于自己的脑海中，成了我的失败根源</code></pre>
<p>意愿的力量 如果你在穷困时期省钱，那你现在想得到什么？穷困时期! 集中精力为换了的那一天，或赢得财务自由的那一天而节省 依靠意愿法则，你将拥有之。</p>
<p><strong>财富法则：如果对于获得金钱或成功的动机来自负面的根基，比如恐惧、愤怒或是“证明自己”的需要，那么你的钱永远都不会给你带来快乐</strong></p>
<p>安全感和恐惧其实都被同一事物所激发，寻求安全感源于恐惧的不安。 更多的金钱会消除恐惧吗？显然不会，因为金钱不是问题的根本，而恐惧才是 如果可以选择的话，我们大多数人宁愿担心有钱然后赔掉，也不愿意彻底没钱。 但两者显然都不是积极的生活态度。</p>
<p>你的内心世界反应了你的外部世界。 如果你相信自己拥有的还不够，你就要证实这个信念，去创造自己用有的还不够的现实。 如果你相信自己已经拥有很多了，那就去证实这个信念，创造出足够的“很多” 因为“很多”将是你的根基，然后变成你自然的生存方式。</p>
<p>解除了金钱动机与愤怒、恐惧和证明自己的需求之间的联系， 你就可以通过目标、贡献、欢乐来为挣钱重设目标。 这样一来，你就永远不会为了快乐而消灭自己的金钱了。</p>
<h4 id="变化的步骤">变化的步骤</h4>
<p>知悉：想想你的父母带来金钱和财富的方式及习惯。写下你如何与他们或其中之一相同或相反</p>
<p>理解：写下这个模型对你的财务生活的影响</p>
<p>分离：你能看出这种方式，只是你学到的而不是你的吗？你能看出此刻自己有不一样的选择吗？</p>
<h4 id="宣言-2">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “关于金钱，我模仿的是他们的方式，我要选择自己的方式” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<pre><code>金钱曾经对我是一个负担。我以为陌生人能管理我的财务，而不必自己去安排……
我重新宣布了自己的能量，决心控制自己的财务命运。
我拥抱财务宣言，原谅自己过去的错误，真正相信自己值得拥有财富。</code></pre>
<h3 id="第三个影响特别事件">第三个影响：特别事件</h3>
<p>小的时候，关于金钱、财富还有富人，你有过什么经历吗？ 这些经历非常重要，因为他们铸造成你赖以为生的信念 —— 或者更恰当的说，幻想。</p>
<p>婚姻关系破裂的首要原因就是金钱。人们为金钱争吵的最大根源不是钱本身，而是他们不能相对称的“蓝图”。 你有多少钱或者没有钱并不重要。 竭尽你的全力去发现在金钱的舞台上，对他们重要的是什么，判别出他们的动机，他们的恐惧。 用这种方法就可以整治根基而不是果实了</p>
<h4 id="改变的步骤-特殊事件">改变的步骤 —— 特殊事件</h4>
<p>这里有个练习，你可以和伙伴一起做。 坐下来讨论，你们各自过去的历史，有关金钱的思想 —— 你小时候听说过什么，你的家庭是什么样的模式，发生过什么情感事件。 同样，找出对你的伙伴而言，金钱真正意味着什么。他是享受、自由、安全感，还是认同？</p>
<p>接下来，作为伙伴，讨论你今天想得到的，决定并同意你们对于金钱和成功的整体目标和态度。 然后为你们都赞同的态度和行动列一份表格，把他们写下来，贴在墙上。 时刻相互提醒，我们有了一份共同的金钱蓝图。</p>
<p>知悉：考虑你小时候经理的一次有关金钱的特殊情感事件 理解：写下这一事件如何影响你现在的财务经理 分离：你能看出这种方式只是你学到的，不是你的吗？你能看出自己此刻有不一样的选择吗？</p>
<h4 id="宣言-3">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我释放出过去消极的金钱经理，创建一个崭新的、富有的未来。” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<h3 id="你设计的金钱蓝图是什么样子的">你设计的金钱蓝图是什么样子的？</h3>
<p>实际上很多人都没有一定的目标，实际的目标数量并不重要，重要的是你有没有达到自己的财务潜力。</p>
<p>Q：世界上为什么会有人需要这么多钱？ A：首先，正式这个问题对你的财富具有不正面的影响，他是你需要修改金钱蓝图的一个信号； 其次……这样的信念，有钱人才是贪婪的！</p>
<p>你为省钱还是为花钱这定蓝图？你是为良好地管理金钱，还是为管理不当去设定蓝图？ 你是为选择盈利，还是选择失利的投资指定计划</p>
<p><strong>财务法则：永久改变室内温度的唯一方法就是重新设置调节器</strong></p>
<p><strong>你的收入，只能增长到你希望的程度</strong> 你的金钱或成功蓝图，很可能伴随你的余生 —— 除非你认识并改变他 记得，一切改变的第一要素是“知悉”。 观察你自己，有意识的观察自己的思想，恐惧、信念、习惯、行动，甚至是你的不行动。 把你放在显微镜下，研究你自己。</p>
<p><strong>财务法则：有意识的观察你的思想和行动，一遍你可以在当下的真实选择中生活，而不是被过去的程序驱动。</strong></p>
<p>信念是那些传递在传递，一代又一代传给你的观点，你可以有意识地选择释放一些对你的财富么有证明影响的信念和方式，然后重新安排</p>
<h4 id="宣言-4">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我观察自己的思想，只保留那些赐予我力量的” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<h2 id="第二部分-财富工具箱">第二部分 财富工具箱</h2>
<p>在思考和行为方式上，富人与穷人及中产人士不同的17个方面</p>
<p>思维是如何运作的？ 打个比方，思维就是一个巨大的工具箱，放入那里的信息都贴有标签，被分门别类地归类，易于重新提取，从而帮你<strong>生存</strong>下去。</p>
<p><strong>财富原则：你能够选择带给你快乐和成就的思考方式，而不是相反的思考方式。</strong></p>
<p>多数人明白，我们是习惯动物，但是他们没有意识到的是，习惯事实上有两种：做的习惯和不做的习惯。</p>
<h3 id="财富工具箱1">财富工具箱1</h3>
<p>富人相信：“我创造生活” 穷人相信：“生活掉落在我身上”</p>
<p>你要相信你是创造了自己成功的那个人，你是创造自己平庸的那个人。。是你是你是你。</p>
<p>穷人没有对自己的生活负责，他们选择了扮演受害者的角色。一个受害者的主导思想是“可怜的我”，于是基于意愿法则，受害者在字面上得到：他们开始“穷苦”。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>受害者线索一：责备。这个游戏的目标是，在没有检查自己的情况下，去看你能指责多少人，多少情形(环境)</li>
<li>受害者线索二：辩解。任何说金钱不重要的人都没钱！<strong>金钱在他起作用的场合里极为重要，在他不起作用的场合里极为不重要</strong></li>
<li>受害者线索三：抱怨。抱怨的时候你关注的是错误面，而你的关注在扩张，所以会吸引更多的错误，负能量是相互传递的。<strong>当你抱怨的时候，你实际是在吸引“糟糕”进入你的生活</strong></li>
</ol>
<p><strong>财富原则：没有真正的受害者</strong> 没有真正的受害者，成为受害者收获的是注意力，每个人都在以某种形式为得到“注意力”而活着。 我们所有人都在犯着同样的错误，我们混淆了“注意力”和“爱” 通过分开爱与注意力的过程，你将会自由地去爱一个人，因为他们的这个人，而不是因为他们为你做的事情。</p>
<p><strong>为了保护受害者的地位，注意力寻求者永远不会致富。</strong></p>
<h4 id="宣言-5">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我的财务水平是由我自己决定的！” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>每次遇到自己在责备、辩解或抱怨的时候，用食指滑过脖子，提醒自己在“撕裂”财务喉舌。</li>
<li>做一次“听取汇报”。每天结束时，写下一件进展顺利和一件进展不顺利的事情，然后写下下面问题的答案“我是如何制造出这些情况的？”如果有其他人参与，问问自己：“我为这些情况创造了什么？”这项活动将让你为自己的生活负责，让你知道对你起作用的战术和不起作用的战术。</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱2">财富工具箱2</h3>
<p>富人做胜利的游戏。 穷人做不输的游戏。</p>
<p>穷人只做防守型的金钱游戏，关心的是生存和安全感，而不是创造财富和丰裕。</p>
<p><strong>我再一次提醒你意愿的力量。</strong> 当你的意愿是有足够的钱去付账单时，你将得到的就是 —— 只够付账单的钱，一分不多。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 如果你的目标是“舒适”，你就永远没有成为富人的机会。 但如果你的目标是成为“有钱人”，那你终将有大把的舒适机会。</p>
<h4 id="宣言-6">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我的目标是成为百万富翁，然后更多！” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维计划">百万富翁思维计划</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>写下两个证明你意愿的财务目标，创造富足，而不是平庸或贫穷。写出“做胜利的游戏”的目标，为了你的：a.年收入；b. 净值；给这些可达到的目标定一个现实的时间表，同时记住“瞄准星星射出去”</li>
<li>去一家上等的餐厅，点一份”市场价“的餐，不问价格</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱3">财富工具箱3</h3>
<p>富人致力创富。（一定要得到，无保留的奉献自己） 穷人想要致富。</p>
<p>宇宙，或者说是另一种更高的力量，类似一个大型的邮购部门，不断地为你递送人、事、物品。 你发出”命令“，把积极的信息派送到源于你主要信念的宇宙中。 再次基于”吸引力法则“，宇宙将竭尽全力支持力。 <strong>但如果你混淆了工具箱里的信息，宇宙就不会明白你想要的是什么</strong></p>
<p><strong>财富原则： 多数人得不到他们想要的东西。首要原因是他们不知道自己想要什么。</strong> 富人完全清楚他们想要财富。</p>
<p>所谓的想要，有三个层次 1. ”我想成为富人“，如果财富掉到我的大腿上，我会捡起来 2.”我选择成为富人“，使成为富人变成一种决定 3.”我致力于成为富人“，意味着”毫无保留地奉献自己“，意味着义无反顾，没有借口，没有如果</p>
<p><strong>财富原则： 如果你不充分地、完全地、真正地致力于创造财富，机会就不是你的</strong></p>
<p>宇宙将帮助你、引导你、支持你，甚至为你创造奇迹，但首先，你要致力其中！ W.H.莫里在首次喜马拉雅探险中写下：</p>
<pre><code>除非一个人治理起哄，否则就只有踌躇、后退，什么也不会发生。对于所有主动的（以及创造性的）行为，有一个基本事实，忽略这一点就等同于毁掉了无数想法和宏达计划。这个事实就是：当一个人清楚地向自己做出承诺的那一刻，天意也会随之而来。一旦做出决定，一系列的事情便滚滚而来，所有意想不到的事件、见面和物质支持都以你喜欢的方式呈现，没有人能够梦想他们会这样涌入你前进的道路</code></pre>
<h4 id="宣言-7">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：”我致力于成为富人“ 用手摸着你的头，说”我有百万富翁的思维“</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-1">百万富翁思维行动</h4>
<p>1.写下简短的一段，说明“为什么”创造财富对你来说是重要的。写的具体点</p>
<ol start="2" style="list-style-type: decimal">
<li><p>建议为愿意支持你的朋友或家人。告诉他们，你想唤醒承诺的力量，承诺致力于更大的成功。把你的手放在胸口，看着他们的眼睛，重复下面的陈述：</p>
<p>“我，————（你的名字），从此致力于成为百万富翁或更多。——（日期）” 告诉你的伙伴说：“我相信你” 然你说：“谢谢”</p></li>
</ol>
<p>附言：看看你在承诺前后的感觉是怎样的。有自由的感觉，你走在正轨上。如果你有些许恐惧，你走在正轨上了。如果你没有伤心做这件事，那你仍处在“不情愿去做所需要的任何事情”的心态，或在“我不需要任何这类怪的东西”的心态。<strong>无论怎样，我来提醒一句，你的方式让你处在你现在的位置</strong></p>
<h3 id="财富工具箱4">财富工具箱4</h3>
<p>富人思考大目标；穷人思考小目标；</p>
<p>研讨会上，有个教员净资产增长飞速，当被问及其中的奥秘时，他说： “在我开始考虑更大的目标时，每件事都会有所改观”，我来告诉你收入法则：</p>
<p><strong>财富原则</strong> 收入法则：你的收入将于你输送到市场的价值成正相关</p>
<p>关键词是『价值』，而需求、供给、质量和数量决定了价值，其中数量是最大的挑战。 <strong>另一种表达方式是，你实际服务或影响多少人？</strong></p>
<p>你的生活并不仅仅关乎你自己，他还关乎你对别人的贡献，他关乎你生存的事实，你的使命和你在这个地球上生存的理由。 最快乐的是那些把自己的天赋用到最极致的人，你生命的一部分任务是，必须与尽可能多的人分享自己的天赋和价值。</p>
<p>成为一个“问题解决者”，愿意做大游戏，这个世界不需要更多的人去做小游戏，是时候停止躲藏，开始伸展了。</p>
<h4 id="宣言-8">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我要做一个大思想者！我选择帮助成千上万的人！” 用手摸着你的头，说“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-2">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>写下你所相信自己具有的“天赋”。有些事情是你已经擅长的，同时写下你可以在自己的生活中怎样、于何处跟多使用这些天赋，特别是你的工作和生活中</li>
<li>写下或与一群人集体讨论，你怎样在自己的工作或生意中为10倍于你现在所影响的人解决问题。提出至少三个不同的策略。思考“杠杆作用”</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱5">财富工具箱5</h3>
<p>富人看重机会，穷人关注阻碍</p>
<p>富人看见机会，穷人看见阻碍。 富人看见潜在的增长，穷人看见潜在的损失。 富人关注收获，穷人关注风险。</p>
<p>富人对生活的结果负责，他的行为方式是：“那东西会起作用，因为我要让他起作用” 你只有采取某种形式的行动，才会有幸得到其他有价值的东西关顾你。</p>
<p>另一个重要原则是，富人关注他们想要的，而穷人关注他们不想要的。 有一个法则是，<strong>你的关注在扩展中</strong>，关注机会，那么你身边就会有大量的机会存在。 你关注的领域决定了你在生活中的发型：关注机会，就可以在自己的生活中发现机会。</p>
<p>要让你的眼睛专注在你的目标上，把你的时间和能量放到你想要创造的地方。 <strong>要把你的时间和能量放在思考和行动上，想你的目标稳步前进。</strong> 如果你想成为富人，你就要关注挣钱、储蓄、投资。</p>
<p><strong>“预备、开火、瞄准”原则</strong> 在尽可能端的时间内准备好，采取行动，然后沿路修正。 生活并不是以笔直的路线前行的，你要尽快进入到你已经得到的游戏中，无论是什么，无论来自何方。 “如果你真的想学习一桩生意，那就进入其中，你不必从头开始自己探索，进入走廊，在这个舞台上得到一份工作”</p>
<p><strong>进入到你将来打算融入的领域 —— 以任何职位 —— 为了自己的起航。这无疑是学习生意最佳的方式，因为你从内部看见了全部。</strong> 第二，你可能接触到自己需要的人脉；第三，一旦走进走廊，许多机会之门就会想你敞开；第四你可能会发现自己并不真的喜欢这个领域！ 进入走廊以后，你永远都不知道哪一扇门在为你敞开。</p>
<p>行动总会打败不行动!“预备、开火、瞄准”</p>
<h4 id="宣言-9">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我关注的是机会，而不是障碍” “我要预备，开火，瞄准”</p>
<p>用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-3">百万富翁思维行动：</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li><p>进入游戏中。考虑一种你想开始的生意或项目。</p>
<p>无论你曾经等待过什么，忘掉他。无论你从哪里来，已经得到过什么，现在始于足下。如果可能的话，与某人或与别人一起做，首先去学习经验。如果已经学过了，那就别找借口了，努力去做！</p></li>
<li>习惯于乐观。</li>
<li><p>关注你所拥有的，而不是你所没有的。</p>
<p>列出生活中10件你为之高兴的事情，大声读出来。然后在接下来的30天里每天早晨读一遍。 倘若你不感激你已经得到的，那么你再也不会得到任何东西，你也不再需要。</p></li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱6">财富工具箱6</h3>
<p>富人赞美其他富人和成功的人。 穷人怨恨富人和成功的人。</p>
<p>当思想和观点进入你的思维时，没有好坏、对错， 但当他们进入到你的生活中，确实能对你的快乐和成功赋予力量或剥夺力量</p>
<p>拉塞尔·康味儿书里写的《砖石就在你家后院》，写清楚了几点：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>指出了被信任的能力。在致富的所有必要特征中，让别人信任你可能要列在首位。当很多人信任你的时候，机会就来了，你要非常值得信任！</li>
<li>积极、可靠、专注、果敢、坚持、努力工作、有活力、与人融洽相处、有能力的交流者、比较聪明，至少在一个领域内是专家</li>
</ol>
<p><strong>财富原则</strong> 祝福你所希望的 —— Huna哲学</p>
<h4 id="宣言-10">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我赞美富人！” “我祝福富人！” “我爱戴富人！” “我也要成为富人中的一员！“ 把手放在你的头上，说：”我有百万富翁的思想！“</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-4">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>实践Huna哲学，”祝福你所希望的“。</li>
<li>给你在任何领域内所认识的最成功的人写封短信或是电子邮件，让他们知道你是多么赞美他们，你他们的成就而骄傲</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱7">财富工具箱7</h3>
<p>富人与积极、成功的人交往 穷人与消极、失败的人交往</p>
<p>富人以一种激励他们自身的方式看待其他成功的人。他们把其他成功的人作为学习榜样。 模仿是人们学习的主要方式之一，富人对于别人先于自己成功很是高兴，这样他们就能以此为蓝图，更容易获得他们自己的成功。</p>
<p>创造财富最快最容易的方式是，学习富人如何做的，学习那些金钱大师们，与他们一起做游戏，目标完全是学习他们的内外战术。如果你能采取相同的行动，具有相同的思维，你就拥有得到同样结果的好机会。</p>
<p>无论我什么时候被介绍给一位极其富有的人，我都会创造出与他们在一起的方式。 <strong>我想与他们交谈，学习他们是如何思考的，利用他们的关系</strong>，如果我们还有其他共同点，那很可能成为不错的朋友。</p>
<p>首先，别庸人自扰的试图让一个消极的人去改变，你的工作只是尽力让自己变得更好。 其次，”每件事都有其发生的原因，这个原因是有助于我的“ 再则，“除了我们所赋予的意外，没有任何事情有意义”，重新定义他人消极的一面，把他们作为对自己的提醒</p>
<p><strong>能量是可传染的，不是你影响别人，就是别人影响你</strong></p>
<p>我只结交成功、积极的人，同样重要的是，远离那些消极的人。 我也不会去看“没头没脑”的电视，除非为了放松。 首先，我喜欢看在工作或比赛中的大师。其次，我热衷于听取冠军的思想。</p>
<p>不要仅仅“触摸”百万富翁，而是决心要与他们一样优秀，一样有价值，然后像他们那样行动！</p>
<h4 id="宣言-11">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我模仿富人和成功的人” “我结交富人和成功的人” “如果他们能做到，我也能” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-5">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>去图书馆、书店，或网上阅读一本格外富有或成功人士的自传。安德鲁·卡内基、约翰·洛克菲勒、玛丽·凯、唐纳德·特朗普等，用他们的故事激发自己，学习特别的成功策略，最重要是，复制他们的“思维”</li>
<li>参加一个高级俱乐部，在一个富裕的环境中与有钱人在一起。</li>
<li>认清你生活中的一种情况或是一个令人沮丧的人。把自己从这种情况或这种关系中摆脱出来。</li>
<li>别看垃圾电视了，离负面新闻远一点</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱8">财富工具箱8</h3>
<p>富人善于销售，穷人讨厌销售。</p>
<p>他们厌恶销售，无论是否可以给他们带来好处。 厌恨推销是成功的最大阻碍之一，在销售和推销方面有问题的人，通常一文不名。 即使作为一名雇员，如果你不愿推销你的有点，愿意推销的人很快就会在企业阶梯上超过你。</p>
<p>富人几乎都是出色的推销员，他们能够而且愿意以激情和狂热推销他们的产品、服务和理念。 再者，他们善于用十分吸引人的方式包装自己的价值。</p>
<p>事实上，富人通常是领导者，所有伟大的领导者都是伟大的销售员。 要成为一位领导，你必须与生俱来拥有追随者和拥护者，这意味着你一定要熟谙销售、激励以及推动人们去购买你的梦想。</p>
<p>任何不能或不愿推销的领导都不会长久在位。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 领导者比追随者挣的钱多得多！</p>
<p>在销售方面有问题的人，对于他们自己的产品并没有完全的信心，或是他们对自己并没有完全的信心。 因此对于他们来说，很难想象其他人真的相信自己的价值，他们很难以任何方式与其他和他们志同道合的人分享。</p>
<p>如果你相信自己提供的东西真的能帮助大家，那么让尽可能多的人知道这点，就是你的责任。</p>
<h4 id="宣言-12">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我以激情和狂热向别人推销我的价值！” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-6">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>为你当前正在提供的服务或产品（或是你正计划提供的）记性估价，就你相信的价值，从1到10排列（1是最低，10是最高）。如果评估的结果是7-9，那就修改你的产品或服务，提高其价值。如果评估的结果是6或以下，就停止供应这些产品或服务。</li>
<li>读书，听CD，去上有关营销和销售的课程。成为这些领域的专家，达到能成功推销你的价值的程度，并以100%的诚信进行</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱9">财富工具箱9</h3>
<p>富人比他们的问题要大，穷人比他们的问题要小。</p>
<p>成为有钱人并不是闲庭信步，完全是曲折、迂回、有着弯路和障碍的旅程。 通向财富的道路充满了现金和缺陷，这正是多数人不愿意走的原因。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 成功的秘密不是试图回避，出掉或是从你的问题中退缩， 秘密在于，<strong>让自己成长，好让你比任何问题都强大</strong></p>
<p>问题的大小永远不是问题 —— 问题是你的大小。</p>
<blockquote>
<p>所谓门槛，能力到了就是门，能力小了就是槛</p>
</blockquote>
<p>你外部的世界只是你内心世界的映像。如果你想做出永久的改变，不要再关注问题的大小，而是要开始关注你自己的大小！</p>
<p><strong>财富原则</strong> 如果在你的生活中有个大问题，所有这一切都表明你还是个小人！（你的能力还不够）</p>
<p>现在就决定就在此刻，成为一个更强大的人，而不允许任何问题或障碍使你离开你的快乐或成功。</p>
<p>你的财富只可能与你做的事情多少成正比！目标是扩展你自己，让你能客服任何困难或障碍，以此创造财富。</p>
<p>富人比他们的目标更大的原因之一， —— 他们不关注问题，他们关注自己的目标。 富人和成功人士总是在解决问题中，他们把时间和经理放在对出现的挑战想办法找答案上， <strong>同时制定出制度，确保这个问题不再出现。</strong></p>
<p>如果你是不可抵挡的，任何事、每件事都会支持你。</p>
<h4 id="宣言-13">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我比任何问题都大”“我能处理任何问题” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-7">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li><p>无论何时你因一个“大”问题感到沮丧，指着自己，说“小小的我，小小的我”。</p>
<p>然后深吸一口气，对自己说“我可以处理任何问题，我比任何问题都大”</p></li>
<li><p>写下你生活中的一个问题，然后列出10个具体行动，你能以之解决问题，或至少是改善现况。</p>
<p>这将把你从思考问题转移到解决问题上。首先，有个好机会让你好机会；其次，你会感觉好多了。</p></li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱10">财富工具箱10</h3>
<p>富人是出色的接受者。穷人是差劲的接受者。</p>
<p>人们不善于接受的原因有几点：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>许多人都觉得自己不值或者不配，我们的预定程序使得对自己的评价很低。我们多数人都是在惩罚下成长起来的，这种惩罚根深蒂固到我们的成年</li>
</ol>
<blockquote>
<p>尽管我们的父母或监护人几位乐观，但我们大部分人最终还是会感觉不能继续达到人们对他们的赞美和期盼，于是我们再次地自认为不够优秀</p>
</blockquote>
<ol start="2" style="list-style-type: decimal">
<li>他们相信了那句“给予比接受要好得多”，这种话是由那些希望你去给予，他没来接受的人或群体宣传的。</li>
</ol>
<blockquote>
<p>怎么理解圣经说的『施比受有福』呢？当且仅当施舍后能收取到更多的财富</p>
</blockquote>
<p>这是激励人们争取财富的主要动机之一 —— 要证明自己，已经他们对自己或他人的价值。 这仅仅是一个观念，用致富来证明自己可能不会让你成为快乐的露营者。 但最重要的是，认识到『感觉自己没有价值』不会阻挡你去致富</p>
<p><strong>财富原则</strong> 如果你说你值，那你就值； 如果你说你不值，那你就不值； 无论怎样，你都将生活在自己的故事里。</p>
<p>如果一课100英尺的橡树有人类的思维，他就只能长到10英尺。 —— 哈维·艾克</p>
<p>既然改变你的故事要比改变你的价值容易多了，那就不要去改变你的“价值”，去编织你自己的故事吧，编织一个新的、更有积极色彩的故事，以此生活下去。</p>
<p>别再去想那些“值或不值”的废话了，为了致富，开始采取必要的行动！</p>
<p><strong>财富原则</strong> 任何给予者肯定是接受者，任何接受者肯定是给予者</p>
<p>如果你不愿意接受，那么你就是在给那些愿意给你的人“拆台”； 当你想去给予而做不到时，能量就无法表达出来，他滞留在你心中，这个滞留就会转变为消极能量 当你不愿全部接受时，你正在告诉宇宙说，“不要给予我！”</p>
<p>大自然是绝对丰富的，但绝不会歧视，下雨时，水去了某个地方，如果一个不部分是干的，另一部分就会双倍的湿。 如果某人不愿接受他们的份额，那份钱就会流向愿意接受的人那里。 雨水不关心谁会得到他，钱也是。</p>
<p>宇宙啊，如果有任何好东西去到某人那里，但他们不愿接受，统统都送给我把！ 我敞开大门，愿意接受你所有的祝福，谢谢！</p>
<p>“金钱将改变我，如果我富了，可能变成贪得无厌的大笨蛋” 首先，只有穷人才会这么说。这只是他们用来解释他们失败的另一个正当理由罢了 其次，金钱只会更让你变成你自己。如果你吝啬（linse），金钱会给你机会，让你更吝啬 任何告诉你不同观点的人，都身无分文！</p>
<p><strong>财富原则</strong> 金钱只会更让你变成你自己！</p>
<p>你怎样才能成为一个好的接受者？ 首先，要开始培养自己，记住，认识习惯的动物，你要有意识的去接受已经给你的最好的生活。 其次，在发现任何或接受任何金钱时表达出极度兴奋和感激之情。“我真是一块金钱的吸铁石，谢谢谢谢！”</p>
<p>钱就是钱，发现钱就是得到来自宇宙的祝福。 现在，我全身心地愿意接受向我而来的任何事，每一件事，我确实愿意！</p>
<p>一旦你敞开接受，你的未来之门就将从此打开，你不仅会收到更多金钱，还有快乐、爱。。。 用我一贯的另一个原则说：<strong>你怎样做某一件事，你就会怎么做所有事</strong> 你在一方面的处事方式，通常就是你在所有方面的处事方式。 思维有个过度概括的习惯：“你是怎样，你就是怎样，无时无处不是如此”</p>
<h4 id="宣言-14">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我是一个出色的接受者。我张开双臂愿意接受进入我生活的浩瀚无边的金钱。” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-8">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>锻炼自己成为了一个出色的接受者。每次有人给你某种形式的赞美时，都说一句“谢谢”，不要立刻回复他们某一句赞美，这样才会让你完全接受并且拥有这些赞美</li>
<li>任何时候，你发现或接受金钱时，都应该热烈的庆祝。走向前，喊出“我是金钱磁铁，谢谢，谢谢，谢谢”宇宙是准备支持你的，如果你不断说自己是金钱磁铁，特别是如果你有了证据，宇宙就会说“好吧”，然后给你更多</li>
<li>时不时让自己放纵一下。为了培养你自己和你的精神，一个月至少做一件特别的事情。<strong>做能够令自己感到富有和值得的事情</strong>，从这种体验中释放出来的能量，会给宇宙传去信息，表明你过得很富足，宇宙就会展开他的工作，然后说，好吧。然后给你更多的机会。</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱11">财富工具箱11</h3>
<p>富人凭结果赚钱，穷人靠时间赚钱</p>
<p><strong>财富原则</strong> 获得一份稳定的薪水并没有问题，除非它阻碍了你挣得你能力所值的财富。稳定的薪水是否阻碍财富的获得，这个问题颇令人困惑。但一般而言，答案是肯定的。</p>
<p>富人倾向于根据他们取得的业绩而得到报酬，如果不全是这样，那至少一定程度上如此。 他们相信自己的价值和他们实现价值的能力，而穷人不相信。<strong>这就是穷人为什么需要保证的原因</strong></p>
<blockquote>
<p>我对支付你的时间不感兴趣，我感兴趣的是，你产出多少结果，我就会付你相应的报酬</p>
</blockquote>
<p>穷人用他们的时间来交换金钱，这个策略的问题是，你的时间是有限的。永远不要为你的收入设限。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 永远不要为你的收入设限</p>
<p>只是要明白，<strong>除非你能复制或杠杆自己，否则别想这么早致富</strong></p>
<p>为什么不离开这个“薪金”脚踏车，请求完全或部分的由业绩来决定报酬？或者，如果那不可能，为何部位自己工作？然后你就知道你在挣自己所值的的报酬。这个建议好像不能安抚这些人，他们显然不敢在市场中测试自己的“真实”价值。</p>
<p>我个人相信，每个人都应该拥有他自己的事业，无论是全职还是兼职。 首先，绝大多数百万富翁都是在他们自己的生意里富起来的 其次，当税务官员拿走你几乎一半的收入时，创造财富的确异常艰难</p>
<p>如果你没有一个充满的商业理念，你可以用别人的理念。 首先，你可以做一个赚取佣金的销售员。 其次，你可以参加一个网络营销公司。 另一个选择是，把你的工作转变为一个“签约”职位。 说到底，挣到你真正价值的唯一方式是，根据你的结果而获得报酬。</p>
<h4 id="宣言-15">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我选择根据我创造的结果获得报酬” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-9">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>如果你目前的工作是计时工资或月薪，就建议和提议一个报酬计划，让你的雇主允许你至少部分地根据你个人及公司的业绩向你支付报酬。如果你拥有自己的企业，建立一个报酬计划，允许你的员工，甚至是供应商根据他们的业绩、还有你公司的业绩得到报酬。<strong>立刻把这些计划付诸行动</strong></li>
<li>如果你目前有一份工作，不是按照你创造的业绩向你支付所具有的价值，立刻离开去从事你自己的生意。你可以从兼职开始。你能轻易加入一个网络营销公司，或是成为一名教练，教别人你所知道的只是，或是提供你独立的咨询服务给你原先工作的公司。但这一次是基于业绩和结果得到报酬，而不只是你的时间。</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱12">财富工具箱12</h3>
<p>富人思考“两者都要”，穷人思考“要么/要么”</p>
<p>富人生活在一个丰盛的世界里，穷人生活在一个充满限制的世界里。 富人懂得，凭借一点点创造力，几乎就能琢磨出一种方式，拥有世界上最好的两方面。 从现在起，每当遇到一个“要么/要么”的选择时，恰当的做法是问自己：“<strong>我怎样才能两者都拥有？</strong>” 他会让你从一个缺乏和有限的模式转到一个丰盛的世界。</p>
<p>以我热爱的事情致富。 我从来就没有放弃自己的『两者都要』的愿望。 我从不长时间陷在一份自己不喜欢的工作或生意中。 富人明白，你需要两者都拥有，就像胳膊和腿，你都需要一样，你要拥有金钱和快乐。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 富人相信：“你可以拥有蛋糕，也可以吃了他”</p>
<p>要么/要么的思想也绊倒了那些相信『如果我拥有更多的话，别人就会拥有更少』的人，这又无异于那个恐惧——自我打败的程序。 首先，金钱不会被耗尽。其次你拥有的钱越多，你放入圈内的钱就越多，这意味着别人就可以有更多的钱，来交换更多的价值。</p>
<p>无论如何，都要扔掉『要么/要么』的思想，保持『两者都要』的意愿。</p>
<h4 id="宣言-16">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我总是想『两者都要』” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-10">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>去实践——思考和创造“两者都要”的方式。无论何时有二选一的情况摆在面前，问自己，“我怎样才能两者都得到？”</li>
<li>要明白到，金钱以循环的形式进入每个人的生活</li>
<li>把自己看成一个榜样，让别人看到善良、慷慨和有爱心的人是富有的！</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱13">财富工具箱13</h3>
<p>富人关注财富净值，穷人关注工作收入</p>
<p><strong>财富原则</strong> 衡量财富的真实标准是资产净值，而不是工作收入。</p>
<p>资产净值作为财富的终极衡量标准的原因是，如果有必要的话，最终可以变成现金。</p>
<p>资产净值的四个元素是：1. 收入；2. 存款；3. 投资；4.简化； 富人明白，建立高净值是上述四个元素综合计算的综合，所以这些元素都很重要。</p>
<p>收入来源于两种方式：工作收入（主动收入）和被动收入。 工作收入要求你投入资金的时间和劳动去挣钱。</p>
<p>简化，在这里，你有意识的创造了一种生活方式，减少生活开销；通过降低生活成本，你增加了存款，还拥有可供投资的资金。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 注意力去到哪里，能量就流向哪里，结果就会显示出来。</p>
<p>跟踪你的价值，表示你正在关注他，因为你关注的事物会扩展，所以你的净值将扩展。 你跟踪什么，他就会增加。</p>
<h4 id="宣言-17">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我一定要建立自己的资产净值！” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-11">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>关注资产净值的所有四个元素：增加你的收入、增加你的存款、增加你的投资回报、简化你的生活，降低生活成本</li>
<li>建立一份“资产净值”报表。每一季度都跟踪和修改这个报表。再次提醒，遵循关注法则，你关注什么，他都会增长</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱14">财富工具箱14</h3>
<p>富人善于管理金钱；穷人不善于管理</p>
<p>第一，如果你没有正确管理自己的金钱，你可能没有好的思维程序去管理它； 第二，更可能的情况是，你不知道有什么容易而有效的方法；</p>
<p><strong>财富原则</strong> 直到证明你能控制你已经拥有的，你才能得到更多！</p>
<blockquote>
<p>所以房产投资要从包租做起，能管理和控制好自己的房子，才能拥有更多</p>
</blockquote>
<p><strong>财富原则</strong> 管理金钱的习惯，比你拥有的金钱多少更为重要</p>
<p>开设一个独立的银行账户，作为你的财务自由账户，把你税后的每一笔钱的10%都放入这份基金。 这些钱只用来投资、购买或创造被动的收入来源。 这笔钱永远不花，只用来投资！</p>
<p>你现在是否拥有大笔财富或是一无所有，并不重要。重要的是，你应该立即开始管理你已经拥有的，然后你就会因为自己很快得到的而惊讶。</p>
<p><strong>当我借钱度日的时候，我如何管理我的钱？答案是，多借一块钱，然后管理他。</strong></p>
<p>开设财务自由银行账户，让这个罐子成为你的“金钱磁铁”，吸引越来越多的金钱进入你的生活。 开设“玩乐”账户，用于培养自己去做正常情况下不会去做的事情。 这个账户的规则就是每个月都要花掉，必须以一种让自己感到富有的放肆，花掉！ 管理金钱最重要的就是平衡。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 要么你控制金钱，要么金钱控制你。</p>
<h4 id="宣言-18">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我是一个出色的金钱管理者” 用手摸着你的头，说：“我有百万富翁的思维”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-12">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>开设你的财务自由账户，把你所有税后收入的10%存入，这个钱只用于投资</li>
<li>在家里创建一个财务自由的罐子，每天存入一点钱，每天引起自己对财务自由的关注</li>
<li>开设一个玩乐账户，存入收入的10%，开设另外四个账户，百分比如下：10%存入为了消费的长期账户、10%存入教育账户；55%存入必须品账户；10%存入给予账户</li>
<li>无论你有多少钱，现在都要开始管理。不要等到明天。即使你只有一块钱，都要管理他。拿出10美分，放入你的财务自由管子，另外10美分放入你的玩乐罐子。仅仅是这个动作，就会给宇宙传递出信息：你在为更多的钱做准备。当然，如果你能管理更多，那就管理更好！</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱15">财富工具箱15</h3>
<p>富人让钱努力为自己工作。 穷人努力为钱工作。</p>
<p>记住，金钱是一种能量。多数人只是投入工作的能量，而把金钱的能量忽略掉。</p>
<p>我们教授的金钱游戏的目标是:“永远不用再工作……除非你选择去工作”，就是说，如果你工作了，那他是“基于选择，而不是基于必须” 你的目标是早上日实现财务自由，财务自由的定义很简单，在你向往的生活方式中，不必为了金钱而工作，或依赖其他任何人。</p>
<p>被动收入的主要来源有两个： 1. “为你工作的钱”，来自金融投资工具的投资所得 2. “为你工作的生意”，关键是，有一个生意在为人们工作和产生价值，而不是你。（比如网络营销）</p>
<p>创造被动收入的艰难，有三点 1. 思维调整 2. 多数人从没接受过挣被动收入的教育 3. 从没向我们展示或教过被动收入及投资，我们就没有在上面投入多少注意力</p>
<p>如果你很早就明白，首要的财务目标是要创造被动收入，那你会做出咋么样的重新考虑？ 应该选择或改变他们的生意或事业，一遍找到一个方式能自然和相对容易滴创造被动收入。</p>
<p>富人有着长期思维。他们在今天的享乐花销与明天的自由投资之间做出平衡。 你有做出选择的能力。这是优先次序的问题。 穷人选择现在，富人选择平衡。</p>
<p>穷人为了今天的生活而工作挣钱，富人为了投资而工作挣钱，而投资可以为他们的未来铺平道路。 富人购买未来很可能增值的资产。穷人购买主动要贬值的物品。 富人收集土地，穷人收集账单。</p>
<p>去买房地产，房地产有着起起落落，但是从现在算起5、10、20或者30年后，我敢打赌，他的价值比现在翻几倍。 购买你支付的起的，房地产的唯一问题杂鱼，他超出了你的购买能力，或是不得不在市场不景气时出售。 不要等有朝一日去买房地产，而是买下房地产然后等着好日子的到来。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 富人把一块钱看成是可以种出百元的一粒种子，然后再种出上千元</p>
<p>诀窍是受到培训，学习投资。 熟悉大量不同的投资手段和财务工具，譬如房地产、房产抵押、股票、基金、债券、现钞兑换，要全方位的。 接着选择一个主要的方式，成为行家里手。 开始投资于这个领域，然后多样化，更多样化。</p>
<p>穷人努力工作，花掉他们所有的钱，导致他们永远都要努力工作。 富人努力工作，节省下来，然后投资他们的钱，于是他们不必再努力工作。</p>
<h4 id="宣言-19">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说：“我的金钱为我努力工作，给我挣越来越多钱” 用手摸着你的头，说：”我有百万富翁的思维“</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-13">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>接受培训，参加投资研讨会。每月至少阅读一本有关投资的书。看杂志，比如《货币》《福布斯》以及《华尔街周刊》不是非要听取他们的忠告，而是希望你熟悉现有的财务选择。然后选择一个领域，成为该领域的专家，开始投资。</li>
<li>把你的注意力从“主动收入”转向“被动收入”。列出至少三项具体的，你可以不亲自工作就能创造的收入策略。开始研究，然后在这些策略上采取行动</li>
<li>别等着买房地产，买下房地产然后等着</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱16">财富工具箱16</h3>
<p>富人生活在行动中。穷人生活在担忧中。</p>
<p>思想决定感觉，感觉决定行动，行动带来结果。 行动是内心世界和外部世界之间的一座桥梁。 恐惧、担忧和怀疑是最大的障碍。</p>
<p>苏珊·杰夫斯曾经写过一本书《感知恐惧，然后行动》。 他说，多数人的最大错误是在他们采取行动之前，等待恐惧的减退或消失。 这些人通常要永远等下去。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 一个真正勇士能够“征服对眼镜蛇的恐惧”</p>
<p>认识到为了成功，没有必要消除恐惧，富人和成功人士都有恐惧，他们只是不让这些感觉阻挡他们。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 为了成功，没有必要消除恐惧。</p>
<blockquote>
<p>不是消除恐惧，也不是，而是征服恐惧，不要让恐惧等感觉成为行动的障碍</p>
</blockquote>
<p>我们都是习惯的动物，需要有恐惧、怀疑、担忧、不确定、不舒适，但依然行动；甚至当我们没有心情行动时我们也要行动。</p>
<p><strong>任何事！任何事情都会阻止你。不是因为挑战的大小，而是你的大小！</strong> 你一定要愿意付出任何代价。你要“训练”自己不被任何事情所阻挡。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 如果你只愿意去做轻松的事情，生活就是艰难的。 但如果你愿意去做艰难的事情，生活就是轻松的。</p>
<p>为什么不舒适而仍然行动是那么重要？因为“舒适”是你现在的状况。如果你想让生活走上新台阶，就必须打破自己的舒适区，去做一些不舒适的事情。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 你真正成长的时候，是你“不舒适”的时候。</p>
<p>如果你想致富和成功，最好让不舒适变得舒适。有意识地进入“不舒适区”，做你害怕的事情。 这里有一个等式，我想让你一生铭记：<strong>舒适区=财富区</strong>。</p>
<p>你的舒适区范围与你的财富区范围是相当的，当你愿意扩展自己，你就扩展了自己的机会区，这会让你吸引和把我更多的收入和财富。富人和成功人士有一个“大大大”舒适区，他们为了获得和把握更多的财富，不断地扩大这个区域。</p>
<p>快乐来自我们自身的自然成长，以及我们活出全部潜能。 当你下次感到不舒适，不确定或害怕的时候，不要退缩和回到安全的地方，而是奋力向前。 为了发挥自己的潜能，你必须一致生活在自己舒适区的边缘。</p>
<p>因为我们是习惯的动物，我们必须不断行动，虽有恐惧仍要行动，虽有不便仍要行动，虽有不舒适仍要行动，及时你没有心情仍然要行动。 “言语是廉价的，让我看看你们是不是这样表现的”</p>
<blockquote>
<p>在研讨会现场，拿出一只带有铁头的木剑，要求参与者用喉咙戳断这只剑 让我想起了七个习惯课程中，用吸管穿透土豆的联系</p>
</blockquote>
<p>你的思维是历史上最伟大的肥皂剧编剧。他编造难以置信的故事，通常基于戏剧或灾难，来编造一些从不会发生或可能永远不会发生的事情。</p>
<p><strong>财富原则</strong> 训练和管理你自己的思维，是你在快乐和成功方面所能拥有的最重要技能。</p>
<p>你怎样训练自己的思维？ 从一个观察的过程开始。注意你的思维是怎样不断产生那些不支持你的财富和快乐的思想的。 当你认清这些思想时，就要开始有意识的把那些令人泄气的思想用赋予力量的思想替代。 这本书的每一条宣言，都是一种赋予力量和成功的思考方式。 你可以选择你的思维。</p>
<p>把你的思想分成两种，赋予能量的和剥夺能量的。 观察你具有的思维，决定他们是否支持你的快乐和成功，然后选择拥抱赋予力量的思维。 用一个更积极的思考方式替代，这个过程称为“动力思考”</p>
<p>“动力思考”与“积极思考”有什么不同 当一动力思考时，我们明白每件事都是中心的。我们用他来编写故事，或赋予某事某种意义。 除非我们赋予他，否则没有什么是有意义的。</p>
<p>积极思考时，人们相信自己的思想是真实的。 动力思考认识到，自己的思想不是真实的，但既然我们反正在编故事，我们也可以编一个支持我们的故事。</p>
<h4 id="宣言-20">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我虽恐惧，依然行动” “我虽怀疑，依然行动” “我虽担忧，依然行动” “我虽不方便，依然行动” “我虽不舒适，依然行动” “我虽没有感觉，依然行动”</p>
<p>用手摸着你的头，说：”我有百万富翁的思维！“</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-14">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>列出三项关于金钱和财富，你最担忧、最关注或最害怕的事情。挑战他们。对于每一项，写下如果你害怕的情况真的发生了，你要怎么做。你还能继续活下去吗？你能重焕生机吗？答案很可能是”能“。现在就解除担忧，开始致富！</li>
<li>联系走出你的舒适区。刻意为自己做出”不舒适“的决定。对你不愿说话的人开口说话，在你的工作中请求升职，或提高销售价格。每天早起一小时。深夜在森林里三步。参加勇士培训营，他将训练你成为不可抵挡的人！</li>
<li>使用”动力思考“过程。<strong>观察你自己和你的思考模式，只拥抱支持你快乐和成功的思想</strong>。无论何时，都要挑战脑海中那个微弱的声音：”我不能“，或“我不愿”，或“我不喜欢”。别让这个源于恐惧、源于舒适的声音战胜你。与自己定下一份协定，无论何时那个声音企图阻止你做支持自己成功的事情时，都要灭掉他；向你的思维展示，老板是你，而不是他。这不仅会大大增加你的自信，而且当这个声音认识到他对你没有什么影响时，终会越来越弱。</li>
</ol>
<h3 id="财富工具箱17">财富工具箱17</h3>
<p>富人总是活到老学到老。 穷人认为自己早已知道。</p>
<blockquote>
<p>哈维，如果你现在没有自己想要的那样成功，一切表明有些事情你还不懂</p>
</blockquote>
<p><strong>财富原则</strong> 你可以正确，也可以富有，但你不能兼而有之</p>
<blockquote>
<p>如果你一直在做自己一直在做的事情，你将只会得到自己已经拥有的东西</p>
</blockquote>
<p>“知识就是力量”，力量就是行动的能力。</p>
<p>如果能学到哪怕一件新事物，或让一件事情得到改善，那就值得。 我知道，为了拥有你需要的金钱，唯一方法是，学习里里外外地掌握好金钱游戏。 你需要学习技巧和策略去增加你的收入，管理你的金钱，并用他们进行有效的投资。</p>
<p>愚蠢的定义是，一遍一遍去做同样的事情，而期待着不同的结果。</p>
<p>要在金钱上致富，你要在品格和思维上成为富人。 <strong>致富和保持富有的最快方法，就是致力于开发你自己！</strong> <strong>富人理解成功的次序是，成为 - 做 - 拥有。 穷人理解成功的次序是，拥有 - 做 -成为。</strong></p>
<blockquote>
<p>这里我的理解是，穷人很多时候也会觉得是，做 》 拥有 》成为 总想着去做，然后有钱，然后成为富人，其实是先从心态和品格上成为富人，然后再去执行，最后才会拥有</p>
</blockquote>
<p>创造财富的主要目标不是拥有很多钱，而是帮助你成为你可能成为的最出色的自己。 事实上，所有的目标的目标，就是让自己成为一个人来全面提升。 麦当娜的例子，“音乐是表达自己的方式，每年重新开发自己，强迫她成长为她想成为的那类人”</p>
<p><strong>简单说，成功不是“什么”，而是“谁”。</strong></p>
<p><strong>财富原则</strong> 为了得到最好的收入，你必须成为最好的。</p>
<p>所以，无论在哪个领域，你都必须成为一个持续学习者，提高自己的技能。 富人不仅坚持学习，而且还确保自己向那些已经达到他们想去到的地方的人学习。 最重要的区别就是，<strong>向谁学习</strong>。</p>
<p>我强烈建议你将收入的10%放入你的教育基金，用这笔钱来上课、买书、买磁带或CD。。。 这笔基金确保你将永远有必要的资金去学习和成长，而不是重复穷人的那句“我已经知道了”</p>
<p><strong>财富原则</strong> 你学习越多，你挣的就越多……你可以把他拿到银行！</p>
<h4 id="宣言-21">宣言</h4>
<p>把你的手放在胸口，说： “我要致力于不断学习和成长” 用手摸着你的头，说： “我有百万富翁的思维！”</p>
<h4 id="百万富翁思维行动-15">百万富翁思维行动</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>致力于自己的成长。每个月至少读一本书，听一盘教育磁带或CD，参加一期有关金钱、生意，或个人发展的研讨会。你的知识、你的自信，以及你的成功将会突飞猛进。</li>
<li>考虑雇一位私人教练，让你保持在成功的轨道上</li>
<li>参加百万富翁思维强化班！他已经改变了千万人的生活，也将会改变你的生活！</li>
</ol>
<h2 id="那我现在要做什么">“那我现在要做什么？”</h2>
<p>阅读是一个开始，但如果你想在现实生活中成功，你的行动才是关键。</p>
<p>为了开始改变那份支持你的财务成功的蓝图，你要确保自己做了建议的那些事情， 在口头上、行为模式上，每件大小事情上做练习。</p>
<p>在接下来的一年里，每个月至少把这本书从头到尾读一遍。 <strong>重复是学习之母</strong></p>
<h2 id="分享财富">分享财富！</h2>
<p>真实财富的指标，是由你能够放弃多少来决定的 —— 哈维·艾克</p>
<p>实现自己的全部潜能，创造丰裕，取得生活中的成功，是你的责任。 与别人分享这个意识，分享赋予能量的信息。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;作者：哈维·艾克&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[TOC]&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;真正的读书，要实践出来，10%的学习，20%与高手讨论，70%自我实践&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;17条思维习惯，让你还上一颗有钱人的脑袋 ## 哈维·艾克是谁，我为什么该读这本书？&lt;/p&gt;
&lt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://terryzhao.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何才能学习得更快？</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201503102015-03-10.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201503102015-03-10.html</id>
    <published>2015-03-09T16:08:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:11:54.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文翻译至Quora：<a href="&#39;http://www.quora.com/How-can-you-learn-faster&#39;">How can you learn faster?</a>中的2个高票答案，一切版权属于Quora和原作者，我只是练手。</p>
<h2 id="回答者john-charles-hewitt">回答者：<a href="http://www.quora.com/John-Charles-Hewitt" target="_blank" rel="external">John-Charles Hewitt</a>。</h2>
<p>一次只做一件事情。</p>
<p>不要边听音乐边阅读，尽量减少浏览的TAB页数量。</p>
<p>在你的每次行动前，确保有足够的时间来清空自己的认知负荷。</p>
<p>阅读的时候，要心无旁骛。设定一个专门的时间段用于和其他人沟通。混杂着其他的个人事务(personalities)会混淆你的思维，阻碍你吸收知识。</p>
<p>明确你的目标。要在特定的领域获得高于平均的能力，只有极少的阅读是由必要的。然而，你需要花费大量的时间才能实现卓越。如果你想要掌握一项技能或者一组知识，就必须使其成为日常行为的一部分(习惯)，并坚持多年。你需要优化你的社会结构来支持你对卓越的追求。</p>
<h2 id="回答者liam-gorman">回答者：<a href="http://www.quora.com/Liam-Gorman-2" target="_blank" rel="external">Liam Gorman</a></h2>
<ul>
<li><p>一次只设定一个学习项目，并保持专注</p></li>
<li><p>让学习尽可能简短 - 简明扼要的用清单或短语记录下信息</p></li>
<li><p>控制自己的专注力 - 不要拖延，坐在一个安静的环境中来吸收尽可能多的信息，作为背景噪音，音乐和TV并不是真正有利的，还有吵闹的熊孩子</p></li>
<li><p>学习的时候，掌握使用扫描式阅读是非常有帮助的，开发这项技能意味着你可以很容易的挑拣出关键的文本或片段。</p></li>
<li><p>时常自我测验，或者让别人在这方面测试你。这种方式是有好处的，至少对我而言，听别人说或者写下来会让信息更容易吸收。自我测验同样会体现出你较弱的点，以及如何改善。</p></li>
<li><p>绝不要以为读一两遍就可以了，如果你总是记不住，就反复阅读笔记和文章</p></li>
</ul>
<div class="figure">
<img src="http://qph.is.quoracdn.net/main-qimg-b455cad3f528351f7d653c59819cef36?convert_to_webp=true">

</div>
<ul>
<li><p>如果你累了或者烦了，走开直到你恢复体力且更加清醒再回来。不要使用能量饮料来解决困倦问题，这种东西无法起到真正的帮助。（Down lull the sleepiness with energy drinks because the stuff won’t go in very well. ）如果真的受够了，那就休息一天，或者至少休息一两个小时</p></li>
<li><p>如果你无法集中精力，摘抄也不是那么有效，所有信息将只会是从大脑飞过</p></li>
<li><p>保持笔记结构清晰，因为如果你的书籍、笔记、测试以及书写都是使用这样的结构，那么大脑中的信息也会这样</p></li>
<li><p>同样的，不要恐慌。很糟糕的时，当你的大脑告诉你无法完成、并向你施加一种压力或者焦虑的情绪时，这将妨碍你的学习</p></li>
<li><p>当你积极地想要掌握某个概念、或想了解的更多的时候，保持好奇心，问点问题并尽可能的调研，多使用互联网以及类似Quora这样的网站来帮你</p></li>
<li><p>关注复习方法，并花点时间让你的工作符合自己的生活方式，安排时间来学习但是不要影响到正常的生活</p></li>
<li><p>复习方法是必备的，你应该定制一些适合自己的（如游戏、字谜、反复阅读、在房子四周贴便签等等……）</p></li>
<li><p>回过头说，不需要每天花长时间，只需要每周几个小时就可以了（如果你觉得需要可以设置更多）。另外，不要把你的学习都挤到考前的那个晚上进行，因为那样毫无用处。</p></li>
</ul>
<div class="figure">
<img src="http://qph.is.quoracdn.net/main-qimg-4987ee98da8739bba0178be2341a3ffb?convert_to_webp=true">

</div>
<hr>
<p>很多点还是很有帮助的，当然有一些也不是绝对的，比如我大学的时候就习惯性的在考前一个晚上看书，学习要点，然后60分万岁嘿嘿。</p>
<p>Night, night.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本文翻译至Quora：&lt;a href=&quot;&amp;#39;http://www.quora.com/How-can-you-learn-faster&amp;#39;&quot;&gt;How can you learn faster?&lt;/a&gt;中的2个高票答案，一切版权属于Quora和原作者，我只是练手。
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浦东二手房选房经历小结</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201503082015-03-08.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201503082015-03-08.html</id>
    <published>2015-03-08T15:58:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:12:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天的500字就写写我这次二手房选房的经历吧。</p>
<p>从8月份因为公积金余额好多开始想买房子，到后来知道有了宝宝下定决心一定要买房子，到12月20日左右交了定金确定房子，一路折腾来也算是考虑了很多，做个小结，也给其他要买房子的人做个参考吧。</p>
<h2 id="了解自己才能找到合适的">了解自己才能找到合适的</h2>
<p>先要确定自己的极限范围，基本上超过这样的需求范围就可以不用考虑了。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>户型：小孩需要人照顾，所以至少要2个房间；</li>
<li>地点：要离公司不能太远，我和老婆都在浦东上班，所以基本上就选了浦东了；</li>
<li>预算：手上的资金、每个月缴纳的公积金数目还有每个月收入的一半，基本上就决定了可购买房屋的预算最多可以有多少了。当然，你还要结合自己的实际情况，至少不能因为买房子就影响了生活质量吧。</li>
<li>房龄：超过20年的房子还是不要考虑的好，也就是94年以前的房子吧</li>
<li>楼层：上海这么潮湿，一楼的房子还是不要考虑的好（个人偏好）</li>
</ol>
<p>这几个基本上就是硬性要求了，不能超出预算，要满足自住需求。还有一些属于改善性需求，但是自己还是会考虑并尽量满足的：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>交通要方便，最好离地铁近、附近有较多的公交班次，如2号线沿线等</li>
<li>楼层最好在3~5楼的，这样空气、视野等也会好一些，尽量不要顶楼的</li>
<li>教育资源，小孩要读书这个还是要多考虑，尽可能到位</li>
<li>装修情况，我起初的想法是，如果能有装修较好的买了不装修就可以入住了，方便。但是后来也改变了自己的想法。</li>
<li>户型端正，我在网上看了很多户型风水相关的信息，觉得这个也非常重要，但是实践下来基本上还是要看感觉的，咱们也不是风水专业的</li>
<li>增值重要还是居住重要？这个点我纠结了很久，最终决定是房子是用来自住的，不求升职但也不能贬值，以居住适宜为准</li>
</ol>
<p>基本上就是这些，这几个因素每个人心里都会有自己的想法，对于我个人而言1、3、5是比较重要的。</p>
<p>想清楚上面这些东西我觉得是很有必要的，买房毕竟是大事，事先了解清楚家人需求、了解清楚自己的情况和想法，对后面的选房会有很大帮助</p>
<h2 id="选房就是选环境">选房就是选环境</h2>
<p>首先从选片区开始，前面说了我肯定是在浦东区，再从自己住过的、听过的一些比较舒服的地方开始挑选，我的预算又决定了我买新房就要买郊外的，或者就买二手房。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li><p>新楼盘 - 浦东惠南镇 - 颐景园和宝业万华城</p>
<p>由于朋友推荐，我就去了几次惠南镇，颐景园和万华城都是不错的楼盘，其中颐景园我还参加了开盘典礼，差点就定了下来，现在想想还有些怕怕。</p>
<p>优点：1. 新楼盘，房龄新 ； 2. 价格低，同样的价格可以买比较大的户型； 3. 精装修交房，免去多少事情； 4. 升值空间大，特别是颐景园就在16号线惠南地铁站旁边，而16号线当时就已经在规划打通罗山路和龙阳路，基本上15年就可以通车的；</p>
<p>缺点：1. 交房要到16年年底，太晚； 2. 无论怎样交通还是太不方便了，每次过去转3躺车要1小时半；3. 传说中的惠南老站垃圾场就在附近，网上也有很多人说空气时常会飘来怪味道</p>
<p>这里面颐景园应该说是比较好的，但是和颐景园交涉的过程中我看到了这几个缺点，基本上没有一个是我能忍受的。所以很快放弃了惠南郊外的新房，决定回自己相对熟悉的地方找找二手房。</p></li>
<li><p>二手房 - 塘桥蓝村路、龙阳路芳华路、世纪公园</p>
<p>我住过蓝村路、以前去龙阳路找过房子租、世纪公园有朋友在那边，而这几个地方离张江地体站都比较近，应该说是比较方便的。所以就看了这三个地方。</p>
<p><strong>2.1 塘桥蓝村路</strong>，美食一条街，地铁4号线、6号线，公交总站，应该说是非常适合居住的地方了，在这里我应该说是花了最多时间的，期间也差点定了几套房子。</p>
<p>优点：1. 交通方便；2. 配套设施成熟，仁济医院、酒店、美食一条街等等；3. 教育资源还可以，不能说是浦东最好，但也算不错了；4. 租金高，未来就算租出去也是不错的；</p>
<p>缺点：1. 户型一塌糊涂，长条形、手枪型、坐西朝东，基本上没有舒服的，有1、2套算好的塔楼结构，但是居然还是坐西朝东的（对的就是塘东小区的电梯房）；2. 房龄老，像南泉路那边基本上85年的房子，只有蓝村路上这一条可以考虑；3. 售价高，基本上在4万3这样，一套55平米的要240万；</p>
<p>以我的预算只能看到有这些缺点的房子了，还有很多好的小区如新都花园等都是大户型的，价位上伤不起</p>
<p><strong>2.2 龙阳路芳华路</strong>，离地铁算近了，设施什么的也算还可以，对接龙阳路地铁站未来是交通中心，直接说缺点吧：1. 户型好的面积大总价高、户型差的太可怕……；2. 龙阳路处于建设期间，各种粉尘翻地很不舒服……；3. 基本上没有好的教育资源；4. 除了芳华路这一条的房子，其他再往后面就靠近北蔡了，交通不算方便，而芳华路这一段的房价又偏高</p>
<p><strong>2.3 世纪公园</strong>，其实是海桐路、牡丹路和樱花路这一带了，靠近世纪公园应该说空气会很好，还有海桐小学、六一幼儿园等教育资源，2号线沿线地铁站，应该说是比较好的地区了。直接说缺点吧：1. 牡丹路后面的房子离地铁站还是太远了，交通很不方便；2. 单价很高，都在4.2以上；3. 没有医院、银行等设施，没记错的话只有地铁站里面有银行；</p></li>
</ol>
<h2 id="批量看房技巧">批量看房技巧</h2>
<p>在龙阳路芳华路遇到了一个比较nice的中介，有一次比较有意思的看房经历总结的。</p>
<p>就是当你要看某一片区域的时候，在动身去每一个房间看之前，可以告诉中介你的需求，让中介在数据库中给你调出大概的户型-小区-报价这样的数据，基本上同一个小区的户型是固定的几个，报价也不会差太多，这样可以花一个下午时间把某个片区有个大概的了解，至少可以把范围从片区缩小到具体的几个小区中。</p>
<p>都写累了，我整整花了4个月时间看房，可以说每一个区都有很奇葩的房型，也算是一笔经历了。在看房的过程中，可以说是对所看的区间有了比较深入的了解，有的时候甚至觉得房地产行业真是有意思，思考户型设计、小区环境和未来的各种考量也是非常好的一笔经历。</p>
<p>Night night。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天的500字就写写我这次二手房选房的经历吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从8月份因为公积金余额好多开始想买房子，到后来知道有了宝宝下定决心一定要买房子，到12月20日左右交了定金确定房子，一路折腾来也算是考虑了很多，做个小结，也给其他要买房子的人做个参考吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于翻译出版外文书籍的一些简单了解</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201503072015-03-07.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201503072015-03-07.html</id>
    <published>2015-03-07T01:29:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:11:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一阵子在看《The Millionaire Fastlane》的时候，因为这本书没有中文版，很有冲动自己翻译一下然后出版，所以就上网搜了搜做了个简单的了解。</p>
<p>今天的500字文章，就整理一下我从网上搜到的关于自己翻译出版外文书籍的信息吧。</p>
<h2 id="关于版权">关于版权</h2>
<p>版权是属于原作者的，你需要搞定版权合法性。</p>
<p>如果你要翻译一本外文书籍，那你需要将该书籍的版权引入国内，这个时候就需要一个出版社来帮你操作了（个人是不具备引入版权资质的）。出版社会帮你看看该书籍是否已经被引进，没有被引入的话就出版社就会出面去和作者协商版权事宜，当然前提是出版社愿意。</p>
<p>还有就是可以自己和作者咨询，看他是否愿意让你翻译了然后放在博客上传播出去，只要他同意，这样也是合法的。</p>
<p>还有就是作者已经去世50年以上了，那么你就可以不用管版权直接联系出版社翻译出版了。</p>
<h2 id="关于钱">关于钱</h2>
<p>还是那句话，版权属于原作者，而出版社向原作者购买国内出版权，所以每卖出一本书的版税都会给原作者一份，剩下的留给自己。</p>
<p>而作为译者你只能拿到一次性的翻译费用，而且费用低得可怜，<a href="&#39;http://www.zhihu.com/question/20510764/answer/27157436&#39;">知乎上有一个答案</a>说道：</p>
<pre><code>一般来说翻译费都是按千字计酬，国内的翻译费很低，科技书一般不会超过50（按照版口字数来算，按照word字数的话也就是60-70），文学类也不会高到哪里去，100来块钱就算不少了。还有些少儿画册啥的，有时也可以谈一口价。作为翻译者，你的收入只能是翻译费，是不能拿版税的。而且翻译费在支付的时候按照国家的劳务费标准纳税，税很高，但是你没辙。</code></pre>
<p>千字50元，30万字的一本书，也就只有1.5万的收入，度娘告诉我红楼梦也才60多万字…………</p>
<hr>
<p>浅尝辄止，差不多就了解到这些，我已经没有动力翻译出版了呵呵，书还没看完，有兴趣的话不如自己翻译到博客上，省了多少事情。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前一阵子在看《The Millionaire Fastlane》的时候，因为这本书没有中文版，很有冲动自己翻译一下然后出版，所以就上网搜了搜做了个简单的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的500字文章，就整理一下我从网上搜到的关于自己翻译出版外文书籍的信息吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>交易账户是互联网金融平台的核心</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201503062015-03-06.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201503062015-03-06.html</id>
    <published>2015-03-06T01:27:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:11:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是第一天玩每天500字，不知道该写点什么，就写写脑袋瓜里在想的平台交易账户的事情吧。</p>
<p>互联网金融真正开始冲击我的工作生活，应该是在2002年的时候，国华人寿在淘宝上「2天1个亿」的事情让整个保险行业，甚至是老大哥平安都打了个冷颤，那一年开始高层们就开始各种想动了。</p>
<p>一直到今天，我们开始做综合金融平台，模拟天猫、京东，好像也像模像样的开始互联网转型之路，不亦乐乎。但是，在我眼里，始终无法做到互联网金融的核心，而只是做了金融互联网，即将金融产品放到网络上销售这件事情。</p>
<h2 id="什么是互联网金融">什么是互联网金融？</h2>
<p>互联网金融，并不只是销售金融产品的渠道。</p>
<p>我理解的互联网金融就是，因为客户在互联网上的活动，产生的金融体系。</p>
<p>而最容易产生金融体系的活动，无外乎就是生意咯，所以京东、天猫、淘宝这样的国内电商大鳄，由于其大量的商务交易、资金流转，很快就产生了互联网金融这样，也产生了大量的影响力。</p>
<p>电商交易产生了资金闭环，产生了资金上涨、资金借贷、资金使用的需求和场景，从而才会有了金融逻辑出现。</p>
<p><strong>而实现这种闭环的关键环节，就在于平台唯一的资金账户，如支付宝+余额宝，如微信钱包，如京东小金库等。</strong></p>
<h2 id="交易账户应该具备什么样的属性">交易账户应该具备什么样的属性？</h2>
<p>必须的有：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>实名认证</li>
<li>绑定银行卡</li>
<li>有余额概念</li>
<li>余额可用于支付、提现</li>
</ol>
<p>可以附带加分的有：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>本身有增值功能，一般通过绑定货币基金产品等，让账户余额通过货币基金自动产生收益，类似于银行储蓄利息这样的功能</li>
<li>资金转入转出的时效性，T+0最完美</li>
<li>通用性，使用的场景越大越好</li>
</ol>
<p>最近接触到的一账通宝基本上就已经具备了这些属性，除了场景少和大额无法T+0外，目测基本上还是可以的。</p>
<h2 id="交易账户的好处">交易账户的好处</h2>
<p>作为平台而言，无论是旗舰店型平台如京东，还是集市型平台如天猫，交易账户都能够带来非常大的便利性。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>资金的归集</li>
<li>资金的偿付</li>
<li>资金的留存增值</li>
<li>消费场景的便利性</li>
</ol>
<p>对于金融行业如保险公司、P2P贷款，犹豫交易账户的存在，对于用户的信用等信息能够更好的获取，对于大额支付等交易行为更是变得更加方便。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li><p>实名认证</p>
<p>有了实名认证，以寿险为例，就能够一定程度上规避了逆选择风险，将用户身份的真实性校验工作，让银行帮忙完成，极大程度提高了风险能力。</p></li>
<li><p>大额支付</p>
<p>由于实名认证的存在，大额支付难以完成</p></li>
<li><p>信用信息</p>
<p>个人消费信用，如阿里的芝麻信用等，有了这些信息，贷款产品就刚对网上的用户贷出更多的钱，而用户也不敢不按时还钱，资金良率杠杠的。</p></li>
<li><p>健康信息</p>
<p>系统中要是有了个人健康信息，那么保险产品就可以更有针对性的给出保障，精算同学也要更有针对的做出费率计算咯</p></li>
</ol>
<p>后面几个有点像大数据的东西了，小意淫了一下。</p>
<hr>
<p>写着写着也写了好像有九百多字了，算是每日500字习惯的开始吧，写得还是比较没有逻辑的，很多想法在心中也不是那么成熟，慢慢来咯。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是第一天玩每天500字，不知道该写点什么，就写写脑袋瓜里在想的平台交易账户的事情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网金融真正开始冲击我的工作生活，应该是在2002年的时候，国华人寿在淘宝上「2天1个亿」的事情让整个保险行业，甚至是老大哥平安都打了个冷颤，那一年开始高层们就开始各种
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>The Millionaire Fastlane - 读记 - Part1</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201502012015-02-01.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201502012015-02-01.html</id>
    <published>2015-02-01T05:53:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:12:07.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>[TOC]</p>
<p>知乎上有一个问题叫《什么是穷人思维》,我很喜欢其中<a href="http://www.zhihu.com/question/26980862/answer/34857629" title="去知乎看看完整版" target="_blank" rel="external">尼克余的回答</a>，其中提到：</p>
<pre><code>你真的想知道怎么实现财务自由么？请移尊步，去读读MJ DeMacro的&lt;The Millionaire Fastlane&gt;，作者比我说的好一万倍。

10000个人点进来看我的答案，5000个人不以为然，1000个人会在评论区大放阙词，对我进行人身攻击，3000个人会看不懂我在说什么，剩下1000个人会认真去研究我的答案是不是对的。这1000个人，可能只有500个人真的对我说的快车道感兴趣。这500人中，其中400个发现书只有英文的就放弃了。剩下100个人，只有10个能看懂书，并愿意为之付出实践。大概其中有2个人能成功实现财富自由。</code></pre>
<p>遂，在我的iPad Mini 2上开始阅读起这边书了。</p>
<p><strong>这真是蹩脚的开头，看完后一定要重新写一下读后感！！！</strong></p>
<hr>
<pre><code>If you want to keep getting what you&#39;re getting, keep doing what you are doing.</code></pre>
<p><strong>是时候停止现在的做法，做出改变，行动！</strong></p>
<h2 id="part1-get-rich-slow-is-get-rich-old">Part1 “Get rich slow” is Get Rich Old</h2>
<h3 id="part1.chapter1">Part1.Chapter1</h3>
<p>作者指出Get Rich Slow就是一场骗局，用你的时间生命作为赌注，用你的年轻、灵敏和生机勃勃的青春来赚取年老后所谓的富有，注定是一个失败者游戏。 ### Part.Chapter2 这一章作者开始讲故事了。 命运改变于90秒的瞬间，一个年轻的路虎拥有者告诉年少的作者：</p>
<pre><code>Sensing relief that I wasn&#39;t a teenage derelict, the owner kindly responded:&quot;I&#39;m an inventor.&quot;</code></pre>
<p>从此作者开始了寻找成为百万富翁的道路，这一段很有意思。</p>
<p>大学毕业之后，作者并没有像他人一样去找工作，而是选择了创业做自己的事业。 但是一败涂地。 然后去了凤凰城，做了一个司机，因为很多人咨询道路的事情，咨询各种问题（当时还没有黄页）……作者制作了一个网站，自学coding、营销等技能，靠给别人做网站存活了一段时间，并把网站逐步养活了，最后以120万美元卖掉了这个网站。</p>
<p>故事还没有结束，拿到120万后作者开始挥霍，然后科技泡沫破掉了，网站开始衰败死亡……作者又以25万美元回购网站，开始了真正的经营，the birth of the money tree。多年后，再次以790万美元出售了。</p>
<p>作者轻描淡写讲完了自己的故事，但是中间有很多值得注意的地方：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>作者在老家多年探索失败后，并没有气馁，选择了改变自己，去了凤凰城</li>
<li>作者发家靠的是与更多客户接触后了解到需求，然后借助当时的互联网技术</li>
<li>当依靠制作网站赚到钱以后，作者下意识注意到自己在用时间赚钱，不可持久</li>
<li>整个故事期间，不断传播的是，奋斗、奋斗再奋斗</li>
<li>回购公司后，开始真正有了管理思维，逐步做到自己不需要上班公司就能够自动运转</li>
</ol>
<p>本章总结处，作者写道，名声或者特长并不是财富的前提；快车道的财富是指数增长的，而不是线性增长；改变可能随时发生。</p>
<h2 id="part2-wealth-is-not-a-roadbut-a-road-trip">Part2 Wealth is Not a Road,But a Road Trip</h2>
<h3 id="part2.chapter3">Part2.Chapter3</h3>
<pre><code>Wealth is not a road, but a road trip.
财富并不仅仅是道路，更是一段旅程

Wealth is a process, not an event.
财富是一个过程，而不是事件</code></pre>
<p>你所见到的、听到的，都是过程的最终结果，是一个事件。大部分人忽略了过程，忽略了成功事件背后的努力、风险和牺牲，只关注到了脍炙人口的成功事件。<strong>最重要的是，成功需要异常努力的过程。</strong></p>
<h4 id="财富旅程的公式">财富旅程的公式</h4>
<pre><code>Success demands you focused exercise into the journey and tools of the journey(process) as opposed to the destination(event)
财富旅程的公式：成功需要你关注在旅途、以及旅途工具(process)而不是最终的目的地(event)。</code></pre>
<p>财富旅程的公式包括四个方面：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>你的蓝图：组成了你的财务信念和你对财富和金钱的构想。有三种蓝图，分别是人行道(Sidewalk)、慢车道(Slowlane)和快车道(Fastlane)。你的蓝图需要指出为什么、哪里、如何以及什么。</li>
<li>你的汽车：除了你自己没人能够在你的路途上行驶。这是一个复杂的系统，包括了然后、引擎、加速器等等，而所有的这些都需要市场调整、维护。</li>
<li>你的路径：Your roads are the financial pathways you travel.</li>
<li>你的速度：Speed is execution and your ability to go from idea to implementation.</li>
</ol>
<p>成功的快车道旅行者，像战士一样在艰难的道路上生存死去。 快车道之旅需要少有人能够承受的牺牲，需要少有人能够坚持的生存。</p>
<p>总结：财富是一个公式，而不是组成元素；过程让人成为百万富翁，而成果事件只是副产品；财富旅途是无法外包给别人的，因为途中会出现智慧、成长、力量和事件。</p>
<h3 id="part2.chapter4-the-roadmap-to-wealth">Part2.Chapter4 The Roadmap to wealth</h3>
<p>你的财务蓝图(Roadmap)对于财富旅程有决定性意义，也是你的首个工具。</p>
<pre><code>If you want to change your life, change your choices. To change your choices you must change your belief system. Your belief system is defined by your roadmap.
如果你想改变你的生活，改变你的选择。要改变你的选择，你必须改变自己的信念系统。而财务蓝图则定义了你的信念系统。</code></pre>
<p>无论你选择了哪一个蓝图，你的创造财富的经验将停留在该蓝图所对应的财富方程式。另外，每一个蓝图自然地倾向于某个特定的结果，包括：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>人行道(Sidewalk)=》贫穷</li>
<li>慢车道(Slowlane)=》中产/平庸(Mediocrity)</li>
<li>快车道(Fastlane)=》财富</li>
</ol>
<p>每一种都包含了几组关键的理念，有：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>债务观念：是你控制债务还是债务控制你？</li>
<li>时间观念：你是如何利用自己的时间的？大量的？飞逝的？无足轻重的？</li>
<li>教育观念：你生活中教育扮演什么样的角色？</li>
<li>金钱观念：金钱在生活中扮演什么样的角色？工具还是玩具？丰富还是匮乏？</li>
<li>主要收入来源：是什么？</li>
<li>主要财富加速器：你如何让你的财富加速增长？或者你的财富有在增长？</li>
<li>财富观念：你如何定义财富？</li>
<li>财富方程式：你积累财富的数字计划是？什么财富公式定义了你的财富经验物理学？</li>
<li>目标：有没有目标？如果有，是什么样子的呢？</li>
<li>责任和控制：你是否掌控自己的生活以及财务计划？</li>
<li>生活观念：你如何生活，对未来是否有规划？为了明天牺牲今天？为了今天牺牲明天？</li>
</ol>
<p>总结：为了强制改变，改变需要从你的信念，而你的蓝图描述了这些信念；每一个蓝图都包含了一组走向某个财务目的地的财富公式。</p>
<h2 id="part3-the-road-most-traveled-the-sidewalk">Part3 The Road Most Traveled: The Sidewalk</h2>
<h3 id="part3.chapter5-the-sidewalk-roadmap">Part3.Chapter5 The Sidewalk Roadmap</h3>
<p>大部分人所选择的道路都是人行道，选择了更快乐的今天而不是安全的明天，美名曰及时享乐。 关于人行道的几个观念(MindPosts)，摘抄如下：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>债务观念：信用卡允许我现在就消费，信用卡、小额借贷、车贷等让我更好的享受今天</li>
<li>时间观念：我有大量的时间，但是我及时行乐就像不再有明天，我们随时可能离去。</li>
<li>教育观念：我总算离开学校了！离开学校教育就停止了</li>
<li>金钱观念：拿到就花，为什么要储蓄？及时花光所有的收入</li>
<li>主要的收入来源：追逐金钱，哪里给的多去哪里</li>
<li>主要财富加速器：净资产？我常去赌博、购买乐透彩票，我和保险公司还有一个诉讼，算嘛？</li>
<li>财富观念：财富生不带来死不带去，及时行乐</li>
<li>财富公式：财富 = 收入 + 债务</li>
<li>目标：什么是目标，我活在当下，及时行乐，从不考虑明天</li>
<li>责任和控制：什么都是针对我而来，都是别人的问题</li>
<li>生活观念：活在今天，生命太短暂，年轻只有一次，何须考虑明天，计划未来？我总有一天会成功的</li>
</ol>
<p>你可能会觉得这些想法非常荒唐可笑，但事实上很多人都是这样想的（我在看知乎上提及这个答案时，铁蛋也在旁边，在他看来，与其呆在慢车道不如及时享乐在人行道上，他还年轻没有那么多责任要扛）。</p>
<p>如果你已经超过35岁，且净资产不超过$13,000美元，那么基本上可以判断，你现在的做法并不work，你需要一个新的财务蓝图(roadmap)</p>
<p>人行道上的人，一般都是是低收入者，收入无法冲抵各种支出、借贷，却总想着及时行乐。走在人行道上将走向贫穷，因为人行道总是着眼于短期利益、短期享受，而不顾及长期，最终将导致用借贷来维持及时享乐。<strong>最荒唐的时，人行道上的人们，不断重复着这样的事情，而期待着有所不一样的结果。</strong></p>
<h4 id="钱无法解决钱的问题">钱无法解决钱的问题</h4>
<p>人行道对金钱是盲目的，并不会因为赚多少而有所改变，再多的钱也无法医治差劲的金钱管理方式。</p>
<p>没有计划、没有储蓄，花得比赚的多，人行道上的财富公式是：财富 = 收入 + 债务。</p>
<p>对于人行道而言，一年赚200万和2万将是同一个结局。收入对于财务规则是盲目的。</p>
<h4 id="章节总结">章节总结</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>人行道的首要标志是没有任何财务计划，及时享乐</li>
<li>人行道的人，自然而然会走向贫穷，包括时间上和金钱上的贫穷</li>
<li>钱无法解决钱的问题</li>
<li>收入很高的人也可能依然走在人行道上，使用人行道的财务方法</li>
<li>如果财富是用收入和债务定义的，那么财富就是虚的，因为当没有收入后，财富就消失了</li>
</ol>
<h3 id="part3.chapter6-has-your-wealth-been-toxified">Part3.Chapter6 Has Your Wealth Been Toxified?</h3>
<p>我们的社会不断努力告诉我们，什么才是你的财富，信用卡消费、房子、车子等等，让你产生各种错觉。 作者认为，财富不是物质资产、金钱或“事物”，而是由三个F组成：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>家庭Family(relationship)</li>
<li>健康Fitness(health)</li>
<li>自由Freedom(choice)</li>
</ol>
<p>在这三个元素中你可以找到真正的财富以及幸福。（Can’t agree more.）</p>
<p>首先，财富是和人拥有像家庭一样的关系。不仅仅是你的家人，还包括各种people，你的社区圈子、你的神(宗教)、你的朋友。电影<a href="%22http://movie.douban.com/subject/1293749/%22">『A Wonderful Life』</a>告诉我们：</p>
<pre><code>Remember, no man is a failure who has friedns.</code></pre>
<p>财富是圈子，是对他人生活的影响，是无法独自体验的。作者说道，最幸福的时光，是身边围绕着一群家人、朋友或者其他深爱的人们。</p>
<p>其次，财富是健康：身体健康、充满激情以及永无止境的能量。</p>
<p>最后，财富是自由和选择：自由的选择生活的方式、时间、地点。</p>
<h4 id="章节总结-1">章节总结</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>财富是由强大的类似家庭关系(strong familial relationshiops)、舒适健康以及自由组成，而不是物质资产</li>
<li>无法承担的物质资产对财富有破坏性</li>
</ol>
<h3 id="part3.chapter7-misuse-money-and-money-will-misuse-you">Part3.Chapter7 Misuse Money and Money Will Misuse You</h3>
<p>金钱无法带来快乐，那么贫穷可以嘛？作者把这个问题归到了财富的三个组成，指出很多人都是被金钱所拥有，为了赚取金钱而失去了自由。</p>
<pre><code>Freedom is a component to wealth and happiness.
Those who live freer will be happier. 
Those who have stronger bonds with their communities and families will be happier. 
Those with health will be happier</code></pre>
<p>社会已经给出了财富的定义，而平庸的人们接受了这样的定义，并变得更加平庸。<strong>平庸Normal是现代的奴隶制</strong>。</p>
<p><strong>正确的使用金钱，应该用金钱来购买自由，自由可以换来更多选择。自由是组成财富的一个因素，有了自由可以更好的维护另外两个因素：健康和关系。</strong></p>
<p>错误的使用金钱，形成一种恶性循环，让人不断失去自由：工作赚钱，用钱供给更好的生活，更好的生活逼着你花更多时间去工作赚更多的钱。</p>
<h4 id="章节总结-2">章节总结</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>钱无法买到幸福，适当的使用金钱，可以购买自由，而自由会带来幸福</li>
<li>幸福来自健康、自由已经强关系，而钱不是必要的</li>
<li>奴隶式的生活方式，窃取了幸福、财富</li>
</ol>
<h3 id="part3.chapter8-lucky-bastards-play-the-game">Part3.Chapter8 Lucky Bastards Play the Game！</h3>
<p>就像财富，运气并不是一个时间，而是一系列的奋斗流程。运气是奋斗流程的产物。</p>
<p>而人行道相信财富需要运气、财富是一个时间，其他会讲财富给自己。</p>
<h4 id="章节总结-3">章节总结</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>通过一系列的努力，可以提高可能性，也就产生了所谓幸运</li>
<li>如果你觉得自己在撞大运，那你就是事件驱动的，而非流程，这是人行道思维</li>
</ol>
<h3 id="part3.chapter9-wealth-demands-accountablity">Part3.Chapter9 Wealth Demands Accountablity</h3>
<p>除了相信运气和事件，责备(他人)是人行道的另一个特征。</p>
<p>快车道的人讲究控制，而如果你是人行道思维，那么就毫无控制可言。</p>
<h4 id="章节总结-4">章节总结</h4>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>人行道将财务计划的控制权交给别人</li>
<li>受害者法则：除非你将权利交给别人，否则别人无法加害于你</li>
<li>你的责任决定了你的选择</li>
<li>承担责任是获取生活控制权的第一步</li>
</ol>
<h2 id="part4-mediocrity-the-slowlane-roadmap">Part4 Mediocrity: The Slowlane Roadmap</h2>
<h3 id="part4.chapter10-the-lie-youve-been-sold-slowlane">Part4.Chapter10 The Lie You’ve Been Sold: Slowlane</h3>
<p>人行道及时行乐，用未来的债务换取今日的快乐，及时行乐；而慢车道就是牺牲今天来换取对更光明、更自由的未来的希望。</p>
<p>伴随着人的成长、责任的增加，慢车道是人们跳出人行道后的第一个选择。大部分大学生毕业后也就是进入了慢车道。慢车道就像是在加油站的一个错误指向，只是不来自陌生人，而是来自你所信任的人，老师、电视、财务顾问以及我们的父母。</p>
<p>慢慢致富背后的主要动力是时间，用于工作的时间和投资在市场中的时间，也就是说，慢车道的人在用绳命博未来，抱着一种所谓的希望。</p>
<p>关于慢车道的几个观念(MindPosts)，摘抄如下：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>债务观念：债务是恶魔，必须要偿清债务，就算一辈子加班</li>
<li>时间观念：我有大量的时间，我很乐意拿我的时间换更多的金钱，我工作得越多就能还越多债、存越多钱</li>
<li>教育观念：教育很重要，教育可以帮助我提升工资收入</li>
<li>金钱观念：每一分钱都必须用于还债、预算和储蓄，我必须保证在我65岁退休时有钱花</li>
<li>主要的收入来源：工作是唯一收入来源</li>
<li>主要财富加速器：复合利率是非常强大的工具，还有共同基金、401K等投资方式</li>
<li>财富观念：工作，储蓄然后投资。这样重复40年直到退休的时候，如果运气好市场将有12%每年的回报</li>
<li>财富公式：财富 = 工作 + 市场投资</li>
<li>目标：在晚年能够有个舒适的退休</li>
<li>责任和控制：养家糊口是我的责任，但是我需要依靠他人，包括我的雇主、财务顾问、政府以及经济环境</li>
<li>生活观念：勤俭节约，放弃大梦想。储蓄，节省，不冒任何毫无必要的风险，总有一天到我退休的时候我就是百万富翁了</li>
</ol>
<p>那么你如何直到自己是否已经被骗上了慢车道了呢？下面列举了慢车道财务道路上，比较常见的、固有的几个说法：</p>
<ul>
<li>上学</li>
<li>获取好成绩</li>
<li>毕业</li>
<li>首先支付你自己Pay yourself first</li>
<li>加班</li>
<li>公司上升通道（Corporateladder）</li>
<li>把你工资的X%存起来</li>
<li>投资你的401(K)，有点类似养老保险啥的</li>
<li>投资共同基金</li>
<li>购买并持有</li>
<li>薪水、养老金、福利</li>
<li>多样化</li>
<li>提升保险</li>
<li>股票市场</li>
<li>不喝昂贵的拿铁</li>
<li>勤俭节约</li>
<li>还清债务</li>
<li>收集打折券</li>
<li>注销信用卡</li>
<li>定额美元定期购买证券法Dollar cost averaging</li>
<li>获得更高的学位</li>
<li>尽早付清房贷</li>
<li>房子一个资产</li>
<li>个人退休账户 Idividual Retirement Accounts (IRAs)</li>
<li>量入为出 Live below your means</li>
<li>理解复利的强大（Understand compound interest）</li>
</ul>
<p>问题是把慢车道作为整个财务计划，而不仅仅是财务计划的一部分。这个区别是恨严格的，因为财务计划必须转化成财富行动。</p>
<pre><code>The Slowlane as a total plan is the problem, not the Slowlane being a part of a plan. 
This distinction is critical because finacial discipline must transcend to any wealth campaign.</code></pre>
<h4 id="the-slowlane-roadmap-a-mathematical-introduction">The Slowlane roadmap: A Mathematical Introduction</h4>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;[TOC]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎上有一个问题叫《什么是穷人思维》,我很喜欢其中&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26980862/answer/34857629&quot; title=&quot;去知乎看看完整版&quot; target=&quot;_blank&quot; r
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一次培训《高效沟通》</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201405102014-05-10.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201405102014-05-10.html</id>
    <published>2014-05-10T11:25:01.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:21:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="figure">
<img src="/images/07-06-11.jpg" alt="07-06-11">
<p class="caption">07-06-11</p>
</div>
<p>平安大学是很多人在平安成长的必经之路，各种职场教程，一般会一年有个一次参与机会，一次课程一般在2天以内，也算是一种福利吧。</p>
<p>这次培训是我第一次参加平安大学的课程（NEO不算），主题是高效沟通，虽然整个过程我并没有太多参与（因为根本无法完全脱产参与），但是还算有所收获，做个小记录咯~</p>
<h2 id="关于高效沟通">关于高效沟通</h2>
<blockquote>
<p>高效沟通是相互意识对方，以互动的形式交流想法、精神状态、行动等信息，并获得对方理解的有目的的行为 —— Peter Rogen</p>
</blockquote>
<p>沟通的两个要素在于： 1. 沟通是要有信息来回的； 2. 由非语言和语言构成。其中<strong>非语言占了55%，38%的部分是你怎么说</strong>，而说什么只占了7%。</p>
<p>沟通无处不在，有效沟通就是保证<strong>“发出去的信息 = 接收到的信息”</strong>。 一次无效的沟通，沟通的双方都有100%的责任。</p>
<h2 id="不同的沟通对象有不同的需求">不同的沟通对象，有不同的需求</h2>
<p>五中类型的需求，要求我们在沟通中注意沟通对象的具体需求：</p>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th>需求类型</th>
<th>界定</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td>成就需求</td>
<td>独自实现重大的成就的需求</td>
</tr>
<tr class="even">
<td>自主需求</td>
<td>表现独立并表达创造性的需求</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td>权利需求</td>
<td>需求获得认同、权威、和/或控制的需求</td>
</tr>
<tr class="even">
<td>保障需求</td>
<td>寻求能提供保障、稳定的环境需求</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td>关系需求</td>
<td>寻求能平衡工作、人际和自我发展的需求</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>我属于【自主需求】的人，讨厌大量沟通，喜欢独立完成工作，对于挑战最爱问的就是能有多少资源，其实多少和成就需求有点重合。</p>
<h2 id="关于说">关于说</h2>
<p>在说话时，需要注意的几个技巧： 1. 语速放缓，给自己思考的时间，也让别人觉得你所说的是经过思考的 2. 音量调低，让人觉得可接受，同时说明你的情绪稳定 3. 情绪不稳定的时候，少说话，容易出问题 4. 尽量不要用否定的语句来说，比如“希望你重新考虑” 5. 不要用命令的语句，用寄予希望的词语，肯定对方 6. 不要着急去做、去做出反应，要走心思考</p>
<h2 id="关于听">关于听</h2>
<p>繁体字“听”的拆解为，把对方当做皇上一样来倾听，一心一意，且注意目光交流。 倾听饱含要倾听内容、要感知对方的情绪，理解对方的肢体语言。</p>
<p>教材中有一个文章，叫《重复一次别人的话》，最后的总结说道：</p>
<blockquote>
<p>各位，如果是要吵架，彼此只顾着反击对方就好了，如果是要解决问题，就应该诚心去理解对方的想法，那么，重复对方的话，一方面可以让对方放心，知道你们之间没有误解；另一方面，也可以让你在反击下结论前，把对方的意思消化一下。通常，这时你会发现，吵架不再是吵架，而是积极的沟通了。</p>
</blockquote>
<h2 id="关于问">关于问</h2>
<p>问题可以分成五大类型，生活中问的比较多的应该是封闭型问题和引导型问题，因为我们总是急于求成，想用封闭式的问题和引导式的问题，来证明自己的揣测。</p>
<p>自以为自己比较强势、比较有能力有想法的人，比较不愿意问开放型问题，总是难以收集到信息。</p>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th>问题类型</th>
<th>优点</th>
<th>缺点</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td>封闭型问题</td>
<td>简单、直接</td>
<td>回答受限</td>
</tr>
<tr class="even">
<td>开放型问题</td>
<td>鼓励探索、允许不同的导向，信息的回报较高</td>
<td>信息较为扩散</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td>引导型问题</td>
<td>容易得到自己想要的答复，掌握主动权</td>
<td>容易被他人的思想所牵引，对验证的假设要谨慎</td>
</tr>
<tr class="even">
<td>探察型问题</td>
<td>发掘更深入的问题，显示兴趣所做和理解程度</td>
<td>被问者容易抓不住重点</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h4 id="小技巧">小技巧</h4>
<p>当对方谈话中说的内容，属于【事实、情绪、愿景】之一时，我们可以用另外两个来进行作答。 &gt; - 今天不跟你们去吃饭了~ &gt; - 怎么了，心情不好？</p>
<h2 id="后记">后记</h2>
<p>在上课的时候，我就在不断反省自己，还做了自我测算，结果是总分55（听16，说20，问19）。 很好理解的，我平时推动项目，大部分时间都是在带着目的去灌输想法给别人，所以一直在说，当对方有疑问时，我也喜欢用反问句来让对方承认自己的问题。</p>
<p>很明显，在整体沟通能力较差的情况下，我的倾听能力差得太突出了。 所以上课的时候，我就想，以后<strong>用说来开场说明我的目的，用听来了解对方想法，用问确保沟通的主题不变</strong>。（为什么会有那么多会议，就是因为很多人在沟通过过程中，跑题太严重）</p>
<p>试着少说多听，不要先入为主，总觉得自己好像很有想法，这样太容易封闭自己。 这次培训的内容，其实很初级，只是平时自己并不会很在意的一些内容和技巧，希望以后能够多加注意了，每说一句话都需要走心思考。</p>
<hr>
<p>这次最大的遗憾，是没有到深圳平安大学去上课，而是在上海分部简单参与咯一把。 Anyway，希望之后还能有更多的机会参加这样的培训咯。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;div class=&quot;figure&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/images/07-06-11.jpg&quot; alt=&quot;07-06-11&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;07-06-11&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;平安大学是很多人在平安成长的必经之路，各种职场教程，一般会
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>失败的循环……</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201404132014-04-13.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201404132014-04-13.html</id>
    <published>2014-04-13T13:30:17.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:30:21.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Failure does have sense of mean, we left, everyone went down. Including ourselves. 失败的意义在于，让每个人都失望，包括我自己 —— 电影《超脱》</p>
</blockquote>
<div class="figure">
<img src="/images/22-49-31.jpg" alt="22-49-31">
<p class="caption">22-49-31</p>
</div>
<p>不断重复这样的失败，让别人失望，更让自己失望……</p>
<p>小学的时候，就经常不做作业，发呆、无聊一个晚上，一直等到第二天，不，是一直到睡觉前还在恐惧面对第二天……第二天早上，早饭、上学路上、等待上课……无时无刻不在恐惧，恐惧开始上课后老师检查作业、当着全班同学的批评、打手掌、责骂、叫家长……甚至有一次我逃课了，在一个巷子里一个人躲了好几天……</p>
<p>小学的时候，虽然有老师一天比一天严厉的责罚、自己内心一天比一天的恐惧，但是我从未悔改，每天重复着这样的过程……有一种自虐的感觉……</p>
<p>长大后，我仍然时常让自己陷入这样的僵局，这样的失败，让所有人失望，让自己失望，没有干劲，软趴趴……</p>
<p>这是病，真的得治……</p>
<p>这个周末又这样了，准备了一堆要做的事情，一个都没有做成…… 马上面对着明天的回报，明天要给别人的材料……可是我一个都没有做成……</p>
<p>这可能就是所谓的<strong>胜肽</strong>，一种变态的东西，让我陷入这样的循环，难以自拔……</p>
<h2 id="what-can-i-do">What can I do?</h2>
<p>本来想画个分割线，结果成了H2标题了……</p>
<p>Anyway，今天没有白过，我想到了今天的事情，想到了自己小学时候的那些不做作业、那些为逃避第二天的即将到来的作业检查而独自逃课，想到了明天可能出现的所有问题，想到了在《遇见未知的自己》里了解到的<strong>“胜肽”</strong>的概念……我突然想通了！</p>
<p>这一切根本就不是我的错！我可能真的有这样的胜肽在身上，也的确很有可能就是小学时候的压力、恐惧等各种回忆造成的，但最重要的是，我讨厌作业！我讨厌课后作业！我讨厌回家以后还不能做自己想做的事情！而把工作带回家，就是给我这种感觉，只能让我感觉工作没有安排好，只会让我无法真正去做自己想做的事情！！！！！</p>
<p><strong>我不要！再也不要！不要把公司的工作，带回家里来作了！去你的PPT吧！！！</strong></p>
<p>我坚信，我有这样的能力，安排好一切！把控好自己的工作和生活！</p>
<p>Fighting！凡是不能打倒我的，都将使我强大！</p>
<blockquote>
<p>And a person’s character, isn’t determined by how he or she enjoy victory, but rather how he or she endures defeat. 一个人的品行，不取决于这个人如何享受胜利，而在于这个人如何忍受失败。 —— 《纸牌屋》</p>
</blockquote>
<div class="figure">
<img src="/images/22-59-43.jpg" alt="22-59-43">
<p class="caption">22-59-43</p>
</div>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Failure does have sense of mean, we left, everyone went down. Including ourselves. 失败的意义在于，让每个人都失望，包括我自己 —— 电影《超脱》&lt;/p&gt;
&lt;/blo
    
    </summary>
    
      <category term="自言自语" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E8%87%AA%E8%A8%80%E8%87%AA%E8%AF%AD/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抄书—《“偷”师学艺》</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201404082014-04-08.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201404082014-04-08.html</id>
    <published>2014-04-07T23:15:00.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:28:53.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文摘抄的是美国亚马逊年度畅销书《“偷”师学艺—10个你一定要知道的创意秘籍》中的内容。</p>
<p>这本书是上次去崇明的时候领导拿给我看的，在车上我随便翻了一下，感觉有很多励志的鸡血成分在里面，便没有太用心。恰逢最近买了新的rmbp，在整理自己的东西，用了一个小时翻完后，觉得里面还是有一些有意思的想法的，重点在于你怎么实践他。</p>
<p>遂挖坑抄书，无论如何，这也是个过程，getting things done is good.</p>
<p>[TOC]</p>
<h2 id="书评总结">书评总结</h2>
<p>整本书我最喜欢的一句话是：</p>
<blockquote>
<p>关于艺术，唯一我要学习的就是我想模仿能窃取的那些创意</p>
</blockquote>
<p>关于生活，我们唯一要关注的就是我们想学习能模仿的那些部分。给我的感受就是，要乐观，不管是怎么样的人，都有他值得你学习的地方，不完美就是这个世界最大的完美之处。接受不完美比挣扎着寻求完美/颠覆，更需要勇气和能力。</p>
<p>对内容做个简单总结。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li><p>作者强调<strong>没有什么是原创的</strong>，倡导放开所谓原创的压力，从多个偶像身上持续学习，最终形成自己的作品。这个值得学习的Action在于：弄一个自己的收集平时觉得好东西的文件夹，积累素材。（!!!TODO）</p></li>
<li><p>作者主张<strong>“在行动中认识自己”</strong>，认为要多实践才能了解自己，要加黄自己就是自己的偶像，动手编写、创造自己认为喜欢的作品，通过复制别人的风格、理解别人的思维方式，将偶像的作品运用到自己的作品中。</p></li>
<li><p>作者倡导<strong>“自己动手，远离电脑，解放自己”</strong>，号召大家多动手，在没有明确的灵感前，不要开始使用电脑。就像做PPT前，我一定是用草纸画好草稿一样，人才是灵感的来源，电脑只是实现灵感的工具。为了寻找灵感，我们还需要解放自己，学会作者所说的“创造性的拖延”，关注自己的渴望、自己的兴趣。</p></li>
</ol>
<p>互联网时代，除了努力工作，有一点非常重要的是，我们可以突破地理限制，将我们的作品在网络上进行分享。世界越来越小，要与人为善，要给不断给自己信心，要每天写日志……不要欠债、让日常的工作让你的生活更有规律，这就是作者说的“按部就班”。</p>
<p>最后，<strong>创意是一种减法</strong>，可以通过一定的约束让自己更专注……</p>
<p>150页的书，10个小章节，仅仅围绕“创意是模仿出来的”这样一个话题来阐述，来点貌似新奇的想法、来电鸡血、来点貌似行动指南……基本上也就是把一节TED演讲总结成了一本书，感觉畅销书都很难逃出这个框架，特别是自称美国的。（PS.日本和韩国的书也有类似特色，有机会分享一下心得）</p>
<p>Anyway，重点是你学到了什么，而不是书怎么样。</p>
<h2 id="后记感想">后记感想</h2>
<p><strong>1. 没有了解就无法评判，没有输出就无法吸收</strong> 拿到书以后，花了2分钟翻完，觉得又是一本励志类的畅销书，本能排斥；花了1个小时阅读以后，觉得有些想法不错；花了4个小时完成这篇博客之后，觉得自己真的有学到不少，至少还有个作品出来（算是吧）。</p>
<p><strong>2. 要好好整理日常收集的内容，做好积累</strong> 领导时常会说，自己能讲有的聊是平时关注的多，要求我多积累。我想这本书也是给我这样的提醒，需要好好整理收集自己日常看到的文案、活动、广告形式等信息，创建属于自己的收藏夹。可以用Evernote来整理文本和图片类别的，视频的话可以放在公共网站上。</p>
<p><strong>3. 结果导向说的容易做的难</strong> 这篇博客从开始到结束，期间晃啊晃，时常偏离目标，被其他东西所吸引，甚至延伸出其他想要做的事情。注意力难以集中，兴趣太广泛，时常管不住自己。（分明是拖延症病重……）</p>
<p><strong>4. 单细胞单任务动物</strong> 在写的过程中，因为白天上班、晚上回来还做点其他事情，所以整个文章从周二晚上写到周五晚上。总结一句话就是，在下班有限的时间里，我很难同时做2个事情、有2个目标。<strong>这个我想还是要逐步培养自己的</strong>，这篇文章完成之后，可以尝试，除了写blog每天多花半小时来学ROR。</p>
<p>永远记住，找到生活中值得学习的，行动、实践，在过程中了解自己。 结合自己的兴趣点，挖坑、填坑，宁要一个完成(填坑)也不要千万个开始(挖坑)，人生是一个不断优化的过程。</p>
<p>抄书的部分，内容比较多，如果没有兴趣的朋友，看看目录，看到这里也就差不多了。</p>
<hr>
<h2 id="抄书">抄书</h2>
<blockquote>
<p>“艺术家是个小偷” — 帕布罗·毕加索</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>不成熟的诗人模仿； 成熟的诗人学会“剽窃” 不作为的诗人站务了他歌颂的对象； 而好的诗人能让我们获得更好的感受， 或者至少能让读者耳目一新 好的诗人把他的剽窃品 组合成独一无二的完整感觉 而非灵感的碎片 —— 托马斯·斯特恩斯·艾略特</p>
</blockquote>
<h3 id="所有的建议都是我的自传">所有的建议都是我的自传</h3>
<p>我有一个看法，那就是当人们你某些建议的时候，其实他们是在对过去的自己提意见。</p>
<h3 id="偷师学艺">① “偷”师学艺</h3>
<h4 id="像艺术家一样观察世界">像艺术家一样观察世界</h4>
<p>首先，你要找到你认为值得去“偷窃”的东西。</p>
<p>所有事物的关键就是你要怎么做……在你的眼里，只有值得窃取和不知道窃取的创意之分。</p>
<blockquote>
<p>关于艺术，唯一我要学习的就是我想模仿能窃取的那些创意</p>
</blockquote>
<div class="figure">
<img src="/images/07-23-37-1.jpg" alt="07-23-37">
<p class="caption">07-23-37</p>
</div>
<h4 id="没有什么是原创的">没有什么是原创的</h4>
<p>一个好的艺术家应该明白：任何好的创意绝非是无中生有的，所有的创意关键都是它从哪里来的，没有什么真正原创的。</p>
<blockquote>
<p>所有应该说的话都已经说过了，自是没有人在听，所以所有的话不得不再说一遍——法国作家安德鲁·基德</p>
</blockquote>
<p>既然我们不用负担完全原创的压力，那么我们就不用创造那些“无中生有”的事物……</p>
<h4 id="创意的来源">创意的来源</h4>
<p>所有新的想法都不过是以前的一个或者几个创意的重组……事实上，你的人生是你所喜欢和希望的那些事物的集合体，你深受哪些事物的影响。</p>
<h4 id="进去的是垃圾出来的也是垃圾">进去的是垃圾，出来的也是垃圾</h4>
<p>艺术家是收集爱好者……他们绝非仅仅是存储者……他们只挑选那些他们真正喜爱的东西收集起来。你的工作就是收集好的创意。你收集得越多，以后当你需要的时候，你才能从众挑选合适的来使用。</p>
<blockquote>
<p>不管是那些能与你引起共鸣的创意还是能激发你想象力的想法，你都要想办法学习。 好好去欣赏老电影、新电影、各种音乐、书籍、绘画、诗歌、梦想、胡言乱语、建筑、桥梁、路标、数目、云彩、水流、光线和阴影。 找到那些能震撼你心灵的事物，如果你能一直这么做，你的‘剽窃’品将成为真正的原创 —— 吉姆·贾木许（美国独立制片人）</p>
</blockquote>
<h4 id="爬上自家院里的那棵树">爬上自家院里的那棵树</h4>
<p>你需要针对某一个领域中的思想者进行深思，那些你真正喜欢的思想者。好好研究关于这个思想者的所有信息，然后找到这个思想者喜欢的三个人，在研究与他们相关的一切事物，并且尽可能多地重复这个过程。</p>
<h4 id="自我学习">自我学习</h4>
<p>你要对这个世界保持好奇，积极看待事物，仔细找出那些相关的信息，你要比其他任何人都研究得更加深入，这样你才会领先于其他人。</p>
<h4 id="把你的偷取行为留在以后使用">把你的“偷取”行为留在以后使用</h4>
<p>你需要一个“偷窃”文件夹……专门用来记录你从别人那里“偷取”来的素材</p>
<h3 id="在行动中认识自我">② 在行动中认识自我</h3>
<h4 id="好好做事理解你自己">好好做事，理解你自己</h4>
<p>从我的经验来看，只有当我们在做事或工作的时候，我们才能更好地了解我是谁。</p>
<h4 id="伪装一下直到你完成目标">伪装一下，直到你完成目标</h4>
<p>我很喜欢这句短语，可以做两种诠释： 1. 成功之前，要假装你还没有完成——在你成功完成某件事之前，你都要伪装，一直到在其他人真的做成了这件事 2. 假装你一直在做某件事，知道你真的做成了某件事</p>
<p>你要为了你喜欢的工作而伪装，而不是你现在拥有的工作，你要为你自己想做的工作而开始努力。</p>
<h4 id="开始复制">开始复制</h4>
<p>剽窃是指你窃取他人的作品，并声称是自己的作品。而模仿就像是重装，就像是机械工程师把一辆汽车拆开，仔细观察它是如何运作的。</p>
<blockquote>
<p>开始练习复制那些你所喜欢的。不断模仿、模仿、再模仿，最后你回从模仿中找到自己的特色 —— 山本耀司（潮流设计师）</p>
</blockquote>
<p>那些不想模仿的人，最终什么也做不出来。</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li><p>第一，你必须想明白你像模仿谁。你并不能只单纯模仿一个偶像，你要向所有偶像学习。作家威尔森·米兹曾经说过，如果你只学习一个作家的手法，那就是剽窃，但是如果你模仿多个作家的创作，那就是研究。</p></li>
<li><p>第二，你要明确自己希望模仿些什么。不要只学习创作风格，更重要的是藏在风格后面的思路。</p></li>
</ol>
<h4 id="模仿不是为了讨好">模仿不是为了讨好</h4>
<p>在某种程度上，你必须从完全模仿你的偶像转向为向你的偶像看齐。模仿就好像复制，而看齐就是当你模仿到一定程度以后，将技能内化为自己的 <img src="/images/123.jpg" alt="123"></p>
<p>仅仅模仿你的偶像并不是在阿谀奉承他们。通过思考，把他们的作品运用到自己的作品中才是对偶像真正的赞美。</p>
<h3 id="写一本你自己想读的书">③ 写一本你自己想读的书</h3>
<h4 id="写你喜欢的故事">写你喜欢的故事</h4>
<p>最好的建议不是写你了解的故事，而是写你喜欢的故事。写那些你最喜欢的故事—写你想读的故事。这个建议也同样适用于你的生活和工作：无论何时，当你觉得失落茫然，无所适从，就问你自己“好的故事在哪儿？”</p>
<p>当我们很喜欢某件作品的时候，我们如饥似渴。我们渴望能有续集，为什么不把这种渴望转化成为现实呢？</p>
<h3 id="自己动手">④ 自己动手</h3>
<h4 id="远离电脑">远离电脑</h4>
<p>我们需要运动，就好像我们是在用整个身体干某件事情，而不只是我们的双手。</p>
<p>书里的每一首诗都是作为报纸文章的形式呈现的，我始终是创作者。这个制作过程唤醒了我众多的感受：我手中拿着报纸，文字在我的视线下小时，那些不小心溅出来的钢笔墨点和墨水的味道——就像是一种魔法。当我在创作诗歌的时候，我没有工作之感，却仿佛在演一出剧目。</p>
<p>书就是这样出来的，现实用双手，然后用电脑，再用手，再用电脑。这是一场人机互动的循环。一旦你获取了灵感，之后便可以到你的电脑工作桌前工作了，使用电脑来处理后续的事物然后打印出来。当你感觉失去热情的时候，感觉回到你手工工作桌上去，去“玩”一会儿。</p>
<h3 id="编外计划和兴趣爱好十分重要">⑤ 编外计划和兴趣爱好十分重要</h3>
<h4 id="学会创造性地拖延">学会创造性地拖延</h4>
<blockquote>
<p>放下工作，这将有助于你专注自己的思想和想法</p>
</blockquote>
<p>留出时间来浪费，放逐自我，到处走走。你永远不知道下一站能指引你走向何方。</p>
<h4 id="不要丢失你自己">不要丢失你自己</h4>
<blockquote>
<p>ATTENTION:Do not leave your longings unattended 请记住不要忽视你的渴望</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>向前看时理不清头绪的，只有向后看才能将事情联系起来 史蒂夫·乔布斯</p>
</blockquote>
<p>如果你同时对两件事或者三件事充满热情，大可不必对此从中做出选择。不要抛弃其中的任何一个。在你的一生中都要保持热情。</p>
<p>对待这些感兴趣的事情，如果你只对其中的某一件花时间和精力，而放弃了其他的，那么久而久之，你就会开始觉得虚幻和烦闷。</p>
<p>不要放弃自我。不要担心自己的计划国语宏伟或者工作太过系统。 不要担心如何将碎片整合成一个整体——把你所做的工作组合成一个整体，那就是你所做的。终有一天，当你回顾往昔，你会发现一切都充满意义。</p>
<h3 id="秘诀努力工作并且与人分享">⑥ 秘诀：努力工作并且与人分享</h3>
<h4 id="起步阶段保持低调是件好事">起步阶段保持低调是件好事</h4>
<p>好好享受和利用那段默默无闻的时光吧。</p>
<h4 id="一个不用保密的法则">一个“不用保密”的法则</h4>
<p>这是一个分为两步的过程，第一步，“好好做，做好的设计”；第二部，“与人分享”。现在，相对来说这一本非常简单：把你的作品上传网络即可。</p>
<p>当你把自己的成功与别人分享时，人们会非常快乐。有时候，在这方面深谙此道，人们会对你的方法推崇备至，进而购买你推荐的产品。</p>
<h3 id="不用受制于地理位置">⑦ 不用受制于地理位置</h3>
<h4 id="构建自己的世界">构建自己的世界</h4>
<p>通过推特和谷歌浏览器，我克服了地理上的局限。 卡夫卡曾经这样写道：“你是否离开家并不重要，坐在书桌边仔细聆听。甚至不用聆听，只是等待。其实也非等待，只是静静地独处一室。你会发现，世界会向你展示它的一切。”</p>
<p>我总是揣着一本书、一只钢笔和一个笔记本，我一只很享受那种独处和被束缚感。</p>
<h4 id="离开家">离开家</h4>
<p>当你每天重复你的生活，你的大脑会因为“太过舒适”而变得慵懒。旅行能让世界焕然一新，当你发现了崭新的世界便会更加努力地工作。</p>
<h3 id="与人为善现代世界变得越来越小">⑧ 与人为善（现代世界变得越来越小）</h3>
<h4 id="多交朋友少树敌人">多交朋友少树敌人</h4>
<blockquote>
<p>我留在这里只有一个理由：到这里交朋友</p>
</blockquote>
<p>用什么办法在网络上战胜你的敌人？那就是忽略他们。如何在网络中交到朋友，尽量赞美他们。</p>
<h4 id="接近天才">接近天才</h4>
<p>你需要 - 好奇心 - 热心肠 - 耐力 - 大智若愚</p>
<p>如果你发现在你身边，自己就是那个最棒的人，那么你就应该和另外的一些朋友多相处。</p>
<h4 id="不要浪费时间做别的事情">不要浪费时间做别的事情</h4>
<blockquote>
<p>如果你对他人不满，用你的实际行动去表达 ——安德鲁·韬兹</p>
</blockquote>
<h4 id="给偶像写信">给偶像写信</h4>
<p>也许你的偶像会看到你的作品，也许看不到。也许他们会回复你，也许不会回复。重要的是，你展示了你对偶像的喜爱但是不求任何回报，同时你还创作了新的作品。</p>
<h4 id="为自己保留一个装满表扬的文件夹">为自己保留一个装满表扬的文件夹</h4>
<p>生活是孤独的，经常充斥着让人沮丧的事情和各种拒绝。的确，这就是人生，但是当人们赞美你的作品的时候，你还是能收到极大的鼓舞。</p>
<p>你可以试试看：不要总过着被否定和拒绝的生活，为自己保留一个装满赞美的文件夹。 ### ⑨ 按部就班，只有这样才能把事情做好 #### 好好照顾自己</p>
<p>让自己充满创意需要大量的精力，如果你把你的精力花费在其他事情上，那么你的创意则会精力不够。</p>
<p>尼尔·杨这样唱道：“燃烧生命比慢慢退化来的好。”我说最好是慢慢燃烧，因为还要看看我们的子孙呢。</p>
<h4 id="远离债务">远离债务</h4>
<h4 id="保住你白天的工作">保住你白天的工作</h4>
<p>一份白天的工作能让你赚钱，能让你了解这个世界，并且让你的生活规律。在经济上没有压力也使你可以在你的艺术创作中更加自由。</p>
<p>创造并拥有规律的时间比拥有大把大把的时间更有用。</p>
<h4 id="为你自己设置一张日历">为你自己设置一张日历</h4>
<p>一张日历可以帮助你来计划你的工作，让你专注于你的目标，并且按照计划来实施而不会脱离轨道。</p>
<h4 id="记得每天写日志">记得每天写日志</h4>
<p>正如你需要了解未来时间的发展，你也需要对于已经过去的事情有清晰的认识。在古代，这样的日志被称为航海日志，是为了让水手按照正确的航海路线航行病记录他们最远航行到哪里而准备的，这也是你正在做的事情——记录你的小船最远到了哪里。</p>
<h4 id="成功的婚姻">成功的婚姻</h4>
<p>和谁结婚是你这一生中要做的决定最重要的一个。</p>
<h3 id="创意是一种减法">⑩ 创意是一种减法</h3>
<h4 id="选择性地遗忘一些事情">选择性地遗忘一些事情</h4>
<p>那些站在时代前沿的、优秀的人，往往是能够遗忘某些事情的人，所以他们可以集中精力关注那些对他们来说真正重要的事情。没有什么会比你的想法受到限制更让人难受的了，但是你可以随心所欲地做任何事的这个念头本身就是彻底错误的。</p>
<p>能帮助你跨越创意障碍的方法就是去一个简单的地方，为自己设置一些约束。 &gt;告诉你自己，你有这个世界上所有的时间、所有的钱、调色板里所有的颜色，所有你想要的一切——二就是这些扼杀了你的创意 &gt; —— 杰克·怀特（美国摇滚乐手）</p>
<p>我们普通人对于艺术作品的反应往往是艺术家们对于限制他们的食物进行的斗争。</p>
<h4 id="现在该怎么做">现在该怎么做?</h4>
<ul>
<li>散散步</li>
<li>开始使用“偷窃”来的文件夹</li>
<li>去图书馆</li>
<li>买一本笔记本然后好好使用</li>
<li>为自己设置一张日历</li>
<li>开始记录你的日志</li>
<li>把复印本放得远一点</li>
<li>在网上写博客</li>
<li>小睡一会儿</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本文摘抄的是美国亚马逊年度畅销书《“偷”师学艺—10个你一定要知道的创意秘籍》中的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书是上次去崇明的时候领导拿给我看的，在车上我随便翻了一下，感觉有很多励志的鸡血成分在里面，便没有太用心。恰逢最近买了新的rmbp，在整理自己的东西，用了一个小时翻完后
    
    </summary>
    
      <category term="阅读笔记" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抄书 - 《晨间日记的奇迹》</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201404052014-04-05.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201404052014-04-05.html</id>
    <published>2014-04-05T06:40:23.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:55:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="figure">
<img src="/images/16-41-30.jpg" alt="16-41-30">
<p class="caption">16-41-30</p>
</div>
<p>打算重新开始实践“晨间日记”，所以翻了一下《创造奇迹的晨间日记》这本书，一贯的日本畅销书风格，思想精悍，内容冗长，一个点能展开好多东西。</p>
<p>我是认同“晨间日记”的想法和做法的，曾经也坚持过一阵子，人的确是要有梦想、要有方向，要时时提醒自己、审视自己。</p>
<p>花了几个小时，翻完并做个记录了，后续再结合自己的情况，写一篇《用Evernote写晨间日记》吧。</p>
<h2 id="序">序</h2>
<h3 id="早上写晨间日记的好处">早上写晨间日记的好处</h3>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>可以做好一天的准备（计划性）</li>
<li>可以正确写出昨天所发生的事情（效率性、中实行）</li>
<li>冷静思考前一天的事情，可以中立地看待事情（中立性）</li>
<li>早上是最自由自在的时间，让日记不会中断（连续性）</li>
<li>可以将过去宝贵的经验或回忆，运用在当天（灵活运用性）</li>
</ol>
<p>光是在早上写日记是不够的，如果是为了记录而写日记，那么只是单纯的“日志”而已。如果是为了实现梦想而写日记，那么就不能忽略“情绪”这一环节。配合上情绪，回忆的准确率能提高N倍。</p>
<p>如果是漫无目的的记录笔记，那么就无法运用那个</p>
<h2 id="第一章关于早上起来写日记这件事">第一章、关于早上起来写日记这件事</h2>
<h3 id="佛说要饱含情绪要有梦想">佛说，要饱含情绪，要有梦想</h3>
<blockquote>
<p>在早上写日记，光写“反省”部分是不够的，于是，书写的内容变成了针对某件事情的改善措施</p>
</blockquote>
<p>“晨间日记”可分成2部分，一部分是书写过去发生事情的“过去日记”，和书写今日应做之事的“未来日记”。</p>
<p>日记放在早上写，让作者变得积极乐观，避免了许多负面情绪。</p>
<p>人类只要一变的情绪化，原本能解决的问题，也变得无法解决了。只要我们能以客观的态度来正视问题，不但能够客观检视自己，更能够站在对方立场来思考问题。</p>
<p>事实上，这是因为成功者经常把自己的梦想放在心上，懂得适时抓住每一个机会不让良机逃走。</p>
<p>关于日记的变化，作者总计如下：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>不能只书写昨天（过去）所发生的事情，还要写下自己当时的情绪</li>
<li>借由写下今天的执行决心，可以改变行为模式</li>
<li>顺利的话，梦想总有一天可以实现</li>
</ol>
<p>作者甚至做了一个表格，来解释晨间日记能带来的帮助：</p>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th align="left">梦想成真表</th>
<th align="center">过去</th>
<th align="center">未来</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td align="left">事实</td>
<td align="center">IQ</td>
<td align="center">NQ</td>
</tr>
<tr class="even">
<td align="left">情绪</td>
<td align="center">EQ</td>
<td align="center">DQ</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>其中，NQ表示人际指数（Network Quotient），DQ表示梦想指数（Dream Quotient）</p>
<h3 id="早上起不来赖床">早上起不来？赖床？</h3>
<blockquote>
<p>一个对未来充满期待的人，是可以自己早起的。 实现梦想的行动或生活态度的时间，不能只是偶尔的期待，必须是长期的期待，而且是可以平稳、长期持续下去的“期待”</p>
</blockquote>
<p>当然，像我等不知梦想不清晰的屌民，光有梦想驱动还是不够的。作者支了几招，音乐、光线、早起洗澡沐浴等，各种方式逐渐把自己调整成“晨型人”。</p>
<h2 id="第二章用日记承载梦想">第二章、用日记承载梦想</h2>
<blockquote>
<p>没有写日记习惯的成功者，就好像一位没有携带航海图，而绕行世界一周的人一样</p>
</blockquote>
<h3 id="写日记的五大好处">写日记的五大好处</h3>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>提升写作能力</li>
</ol>
<blockquote>
<p>每天写日记，可以让自己更快速、更准确地说出自己想讲的话，而且可以让自己的举止谈吐变得更有魅力</p>
</blockquote>
<ol start="2" style="list-style-type: decimal">
<li><p>谈话题材源源不断</p>
<blockquote>
<p>把自己当天的谈话内容和发生的事情写下来</p>
<p>写日记是一个可以帮我们寻找灵感的极佳来源</p>
</blockquote></li>
<li>提高贵人运 &gt;成功的人，一定必须具备“天时、地利、人和”的条件 &gt; &gt;珍惜每一次与人相遇的机会，并将对方的情报都详细记录下来，就可以提高自己的贵人运了 &gt; &gt;晨间日记是一本实实在在的贵人记录本</li>
<li><p>发现自我精神与肉体的状况和模式</p></li>
<li><p>在自己身上挖宝、彻底改变人生 &gt;实现梦想的最关键元素是“自己”，所有的问题都出在自己身上</p></li>
</ol>
<h3 id="不造假的日记">不造假的日记</h3>
<p>加入无法面对自己的内心，那么内心的空虚感和焦躁不安绝对无法消除。</p>
<p>晨间日记是写给自己看的，是为了自己而写的。</p>
<p>总结在整理如下： 1. 为了实现自己的梦想，必要的因素不是在外界，而是自己的内心。看清自己内心的真实世界，才有可能开拓所有可能性 2. 为了能冷静剖析自己，日记一定要写真心话，要写出一本“灵魂日记” 3. 为了取得事实与情绪之间的平衡，早上是最好的写日记时间</p>
<h3 id="成功是一种习惯">成功是一种习惯</h3>
<blockquote>
<p>人一过了三十之后，留下的就只有习惯</p>
</blockquote>
<p>做任何事情，应该抱着主动积极的态度，为了自己、也为了实现梦想，应该将“主动”、“积极”变成是一种习惯，这就是“成功习惯”。</p>
<p>生活习惯是从别人身上习得的，而成功习惯是需要自己主动培养的。</p>
<p>为了梦想，写下自己的梦想，写下自己为了实现梦想想要养成的7个成功习惯，并且在晨间日记中每日跟踪确认，最终就有可能实现。你的想法会出现以下的改变。</p>
<pre><code>我是一个有梦想的人
而且，我的成功习惯可以帮助我实现梦想
所以我不想把我伟大的精力花费在无谓的琐事上。
我没有时间对小事犹豫。
我像把自己全身上下的宝贵能量，用在实现梦想上。</code></pre>
<h3 id="晨间日记的其他功效">晨间日记的其他功效</h3>
<ul>
<li>镇静功效</li>
</ul>
<blockquote>
<p>当你束手无策的时候，请拿起你的晨间日记翻阅，去年的今天、前年的今天是否也是这样？</p>
<p>在相同的日子里，渐渐不可思议地发现自己的共通点，例如思考方式、行为模式乃至情绪，好好阅读自己的日记，一定能找到突破现状的某一行文字</p>
</blockquote>
<ul>
<li>健康功效</li>
<li>记录功效</li>
</ul>
<h2 id="开始写晨间日记吧">开始写“晨间日记”吧</h2>
<h3 id="事前准备">事前准备</h3>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>拒绝单年日记本，使用连用日记本</li>
<li>活页笔记本比固定笔记本好用</li>
<li>预先完成365天的基本页面，做好纪念日计划，将生日等纪念日内容事先写上，这样每天开始就不怕忘记纪念日</li>
<li>利用人类心理而做成的“栏位空格”</li>
<li>工作、金钱、健康、人际关系</li>
</ol>
<h3 id="从天气开始">从天气开始</h3>
<p>为什么？第一、天气是最容易开始的，只需要看看窗外，就知道今天的天气如何；其次、可以用来回忆，回忆日记时的天气，从而更好的回忆当时的情况。</p>
<h3 id="刚开始写的7天务必积极">刚开始写的7天务必积极</h3>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>必须在三分钟内完成</li>
<li>不要只记录反省的内容，要把焦点关注在自己的成功上，反省往往会制变成后悔</li>
<li>刚开始写“晨间日记”的前7天，只写好事</li>
</ol>
<h2 id="数位晨间日记">数位“晨间日记”</h2>
<p>看到这里我实在受不鸟了，日本人写畅销书太能掰了，随便一句话展开来写就是一页，太厉害了，学习到了。</p>
<p>所谓数位“晨间日记”就是用Excel记录笔记，主要说了这么几个事儿：</p>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>可以用Excel记录多彩的晨间日记</li>
<li>所谓魔法关键字，就是在日记上放上自己的座右铭，一些打鸡血的语句，可以学习一下</li>
<li>语言的力量是强大的，尽量不要用“不要发生……”主要的句式，多说点证明的词汇</li>
<li>使用Excel可以一次性做出一年甚至一辈子的日记模板</li>
<li>用密码保证看的人和写的人都是同一人</li>
<li>记得备份</li>
<li>用Excel让数据表格化</li>
<li>……</li>
</ol>
<h2 id="七大作战方法让你不会三天打鱼两天晒网">七大作战方法让你不会三天打鱼两天晒网</h2>
<h3 id="三大原则">三大原则</h3>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>早上不要花超过三分钟的时间</li>
<li>先决定书写的地点</li>
<li>写一个字也没关系</li>
</ol>
<h3 id="作战守则">作战守则</h3>
<ol style="list-style-type: decimal">
<li>开心日记作战法，一定要让日记成为开心的日记</li>
<li>ONE，即能够快速、简单地开始，像军队里走步一样</li>
<li>“巴普洛夫的狗”作战法，即在开始的时候定制一个开始的仪式，比如香味、音乐等</li>
<li>奖励自己作战法</li>
<li>宣告公众天下作战法</li>
<li>一千日作战法：坚持1000天</li>
<li>为别人努力作战法</li>
</ol>
<h2 id="小小梦想逐渐实现的dq-power">小小梦想逐渐实现的DQ Power</h2>
<blockquote>
<p>梦想，可以说是一种未来想象，也可以说是“使命感”，自己想要变成的样子，或者做不到的样子，都可以叫做“梦想”</p>
</blockquote>
<p>没有梦想的人，很容易罹患这种“总之病”，当他们回顾自己的人生时，就会觉得“当时没有这样就好了”。 如此一来，难得的人生便被浪费了。</p>
<p>给现在的自己打一百分，积极地肯定活到现在的自己、目前的自己，是可以拿到一百分的。</p>
<p>没有梦想的最大共通点就是——“失落感”。</p>
<blockquote>
<p>我想要幸福的家庭 -&gt; 因此，我要创造很多快乐的回忆 -&gt; 为了创造快乐的回忆，必须要到很多地方去看看 -&gt; 这样的话，有部车可能就比较好 -&gt; 买车子 -&gt; 必须先拿到驾照</p>
</blockquote>
<p>如果能有上面这样的想法，自然人生就有了方向，生活中的点点滴滴自然就有了归属感，也变得更有意义。</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<blockquote>
<p>早上的三分钟时间，可以让你平静地面对自己，更加认识自己，发掘真实的自己</p>
<p>仅仅利用早上的三分钟时间，就可以将自己改造为实现梦想的“自动引航机”</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;div class=&quot;figure&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/images/16-41-30.jpg&quot; alt=&quot;16-41-30&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;16-41-30&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;打算重新开始实践“晨间日记”，所以翻了一下《创造奇迹的晨间
    
    </summary>
    
      <category term="阅读笔记" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于微信现场推广启动会</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201404012014-04-01.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201404012014-04-01.html</id>
    <published>2014-04-01T14:37:28.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:14:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为公司想在微信上发展，为了让现场销售队伍配合推广公司微信，试点利用微信做销售，召开了今天的项目启动会。这是我第一次在20多号人面前召开会议、主持会议，多少有点紧张，有点心得。谨以为记。</p>
<h2 id="讲的时候除了心中要有ppt手中也得控制好ppt页码">1. 讲的时候除了心中要有PPT，手中也得控制好PPT页码</h2>
<p>这次说的PPT是周日做的，本来以为周一就要用，结果会议延迟到了周二，于是PPT就相对陌生了。 最直接的后果就是，讲到一些地方的时候，凭着自己的感觉停留在某一页将下面的内容。当页面往下走，到了下一页到时候，发现自己已经讲过这部分了，开始尴尬了。</p>
<p>很佩服那些在TED上做演讲的高手，边说手上的遥控器可以同时控制PPT的播放节奏，这需要事先对PPT每一页对信息都非常了解，以及反反复复的练习。</p>
<h2 id="会议现场的把控和互动很重要">2. 会议现场的把控和互动很重要</h2>
<p>这一句有点像是废话了，但是今天还是比较有感觉的。 开场跟大家做了个互动，现场的老规矩，我说大家好，他们回答“好！”，这个环节还可以。会议期间，也算是多次进行了互动，我问他们回答，PPT展示他们操作……</p>
<p>遗憾的地方在于，普通话还是不标准、语速还是太快，参会的销售伙伴可能还没听懂，我就过去了。直接导致一些环节，大家有点蒙。在要求他们扫描PPT关注微信的时候，现场有些人动作慢没有扫描完，我可能就直接跳过去了，也没有一个很好的互动。</p>
<p>还是太紧张，语速太快、太模糊，演讲现场的把控还是需要很多锻炼。 ##3. 销售队伍中标杆的设立非常重要 今天我讲的时候，说了一些使用微信做推广的好处，但是基本上没有得到很好的响应。 但是，在启动会的最后环节，我们邀请了一位有相关经验、做得比较成功的销售伙伴来介绍他的经验时，大家都听得津津有味。特别是这个销售伙伴说到自己，通过微信这个平台，每个月都销售额从10万增长到18万时，大家的情绪都激动了，会议一下子到了高潮到感觉。</p>
<p>这个事情告诉我，一要用现场的语言，用销售人员听的懂懂、敏感的指标来跟销售人员沟通。这一种受众的关注点，我在演讲前虽然已经尽可能去把握了，可明显还是做得不够。二是，当你在推进项目、要求别人做一件只是可能有好处的事情时，有一个正面的标杆（最好还是对方熟悉的），是非常有帮助的。</p>
<h2 id="不骄不躁四处学习实践继续加油">不骄不躁，四处学习实践，继续加油</h2>
<p>会议中间，过来支持我的曹总也说了点，他主要是做了点总结和风控的提醒，比较严格，能力理解。 我关注的是，他的语气很缓慢，有一种威严在里面，可能是现场呆得久了。 讲话的用词、举例都比较好，气氛很好，大家笑场比较多次，值得学习。</p>
<p>折腾了几天，启动会的事情总算是好了，当然这只是开始，后续还有很多工作要做。 也还有很多机会需要我像今天这样当众演讲，我也希望能够多锻炼咯。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;因为公司想在微信上发展，为了让现场销售队伍配合推广公司微信，试点利用微信做销售，召开了今天的项目启动会。这是我第一次在20多号人面前召开会议、主持会议，多少有点紧张，有点心得。谨以为记。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;讲的时候除了心中要有ppt手中也得控制好ppt页码&quot;&gt;1. 讲
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一日重生不如日省吾身</title>
    <link href="http://terryzhao.com/posts/201401102014-01-10.html"/>
    <id>http://terryzhao.com/posts/201401102014-01-10.html</id>
    <published>2014-01-09T22:47:26.000Z</published>
    <updated>2017-04-26T14:17:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="figure">
<img src="/images/21-29-35.jpg" alt="21-29-35">
<p class="caption">21-29-35</p>
</div>
<p>《一日重生》是我阅读米奇·阿尔博姆的第二本书了，被《你在天堂遇到的五个人》触动之后，我们一口气买了他其他的所有书籍，却迟迟拖延到现在才看完。看完之后，我在豆瓣标记了这本书为已读，并简短备注: &gt;『米奇的每一本书都是一个催泪弹，关于母亲，离家的孩子，都应该在床头放一本《一日重生》』。</p>
<p>故事从一个严重酗酒、处于人生低谷、甚至被女儿抛弃的前棒球手运动员『鸡仔』，在得知女儿结婚并未邀请自己参加之后，打算自杀。鸡仔绝望的酗酒，并撞上了一个广告牌，几近昏迷之后，迷迷糊糊开始了自己对母亲的回忆，迷迷糊糊中见到了母亲。在回忆中，在和母亲的交谈中，鸡仔想起了过去的种种，各种悔恨……</p>
<p>鸡仔是不幸的，因为他的父亲，因为自己的麻木和遗忘； 鸡仔是幸运的，因为有如此睿智的母亲。 父亲对鸡仔说，『你可以是爸爸的乖儿子，或者是妈妈的好宝贝，但你不可能把两者都占全。』，次奥……哪有这样的父亲，全世界最傻逼的问题，莫过于『小明，是爸爸好，还是妈妈好？』 父亲和母亲离婚后，母亲独自撑起了家庭，却因为各种原因（在发廊工作等）糟到鸡仔的鄙视和无法理解。 母亲希望鸡仔完成大学学业，而鸡仔却听从父亲的退学从事棒球职业…… 父亲不断想要远离鸡仔，母亲不断想要接近鸡仔，而鸡仔有一个理论『孩子们喜欢追逐他们得不到的爱』</p>
<p>鸡仔是不幸的，至少在他的前半生是如此的； 他又是幸运的，总算有一天，自己醒悟了过来。 ——————————— 母亲的爱总是静悄悄的，无时无刻，无处不在，让你感觉好像一切都是理所当然的，甚至有时候会觉得这是一种累赘…… 每读到一段鸡仔母亲的故事『妈妈为我挺身而出的事情』，我都能想起妈在过去几十年为我做的一切，静悄悄的幸福滋润。 每一段『我没有为妈妈挺身而出的事情』，都能让我的回忆充满悔恨。</p>
<p>我不想有那么一天，像鸡仔一样『一日重生』，有些话、有些事情现在不做会悔恨一辈子，为什么不『日省吾身』，就算一通电话，也能让妈妈感到高兴，让几十年后的自己不为没有打这通电话而感到后悔……</p>
<p>每一个离家远游的人，都应该看看这本书，理想固然重要，世界固然精彩，但那个天天牵挂你的母亲不能辜负。</p>
<p><strong>下一个目标，35岁前陪在父母身边，无论是怎么样的方式。</strong></p>
<p>我不希望以后自己养个孩子，辛辛苦苦带到18岁，然后就再也没有陪伴在身边，一年只能见到几次面……这太残忍了。</p>
<hr>
<h2 id="书摘">书摘</h2>
<p>『“永远也不要告诉小孩子，某件事情对他来说太难，”妈妈喊道，“特别是永远——永远不要——对这个孩子这么讲”』 - 鸡仔在图书馆想借一本书《海底两万里》，但是图书馆阿姨对鸡仔说这本书太难，不让借。了解情况后，母亲冲回图书馆，喊出了上面的话，为孩子赢得了应有的尊严，纵然这个尊严孩子可能并不太懂。伟大！给力！</p>
<div class="figure">
<img src="/images/IMG_0991.jpg" alt="IMG_0991">
<p class="caption">IMG_0991</p>
</div>
<p>『做孩子的，常常会忘记这些。他们觉得自己的降生是个负担，而不是父母实现了的心愿。』</p>
<div class="figure">
<img src="/images/IMG_0993.jpg" alt="IMG_0993">
<p class="caption">IMG_0993</p>
</div>
<p>『“回到过去，比你想象的要难”』 - 决定一旦做出，人生从此改变。</p>
<div class="figure">
<img src="/images/IMG_0995.jpg" alt="IMG_0995">
<p class="caption">IMG_0995</p>
</div>
<p>『而到了峰顶之后，下山的路，是考验人性的一个过程。你必须像上山一样小心翼翼。』</p>
<div class="figure">
<img src="/images/IMG_1014.jpg" alt="IMG_1014">
<p class="caption">IMG_1014</p>
</div>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;div class=&quot;figure&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/images/21-29-35.jpg&quot; alt=&quot;21-29-35&quot;&gt;
&lt;p class=&quot;caption&quot;&gt;21-29-35&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;《一日重生》是我阅读米奇·阿尔博姆的第二本书了，被《你在天
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://terryzhao.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
